{
	"description": "JLPT N2 Vocabulary Quiz - Give the right option to complete the sentence\nTaken from http://www.n-lab.org/library/mondai/",
	"type": "text",
	"timeout": 25,
	"deck": [
	{ "question": "今度の家は、近くに公園や川があって（   ）がいい。\n\na) 場面\nb) 結構\nc) 環境\nd) 自然", "answers": [ "環境", "c" ] },
	{ "question": "一人ずつ（   ）歌ってもらいましょう。\n\na) 番号に\nb) 順番に\nc) 順調に\nd) 調子に", "answers": [ "順番に", "b" ] },
	{ "question": "病気の母が泣いて止めたけれど、（   ）留学したい気持ちは変わらなかった。\n\na) それとも\nb) それで\nc) それなら\nd) それでも", "answers": [ "それでも", "d" ] },
	{ "question": "めずらしい魚が（   ）されました。\n\na) 発明\nb) 発見\nc) 発行\nd) 発想", "answers": [ "発見", "b" ] },
	{ "question": "来月のコンサートの（   ）には、好きな曲があまり入っていない。\n\na) ダイヤ\nb) スタイル\nc) リズム\nd) プログラム", "answers": [ "プログラム", "d" ] },
	{ "question": "お父さまに、あさっての午前１１時にうかがうと（   ）ください。\n\na) お届け\nb) お渡し\nc) お伝え\nd) お配り", "answers": [ "お伝え", "c" ] },
	{ "question": "弟は、バイオリンのコンクールで（   ）になったことがある。\n\na) 三回\nb) 三目\nc) 三位\nd) 三部", "answers": [ "三位", "c" ] },
	{ "question": "年に一度の祭の日は、町（   ）が活気に満ちている。\n\na) 全身\nb) 全体\nc) 全力\nd) 全集", "answers": [ "全体", "b" ] },
	{ "question": "むだな抵抗はやめて、（   ）武器をすてて出てきなさい。\n\na) げんに\nb) ただちに\nc) ついに\nd) めったに", "answers": [ "ただちに", "b" ] },
	{ "question": "冷蔵庫の奥から古い肉を出し、鼻を（   ）においをかいでみた。\n\na) ふり向いて\nb) 付き合って\nc) あてはめて\nd) 近づけて", "answers": [ "近づけて", "d" ] },
	{ "question": "今日の会議で、計画の変更を（   ）つもりだ。\n\na) 提案する\nb) 展開する\nc) 観察する\nd) 投票する", "answers": [ "提案する", "a" ] },
	{ "question": "湖の水面を月が静かに（   ）いた。\n\na) 光って\nb) 射して\nc) 照らして\nd) 輝いて", "answers": [ "照らして", "c" ] },
	{ "question": "東京から見て、名古屋は大阪より（   ）にある。\n\na) 手頃\nb) 手前\nc) 手入れ\nd) 手当て", "answers": [ "手前", "b" ] },
	{ "question": "会社の（   ）が決めたことだから、したがわなければならない。\n\na) プラン\nb) タイプ\nc) セット\nd) トップ", "answers": [ "トップ", "d" ] },
	{ "question": "ここにある物は、（   ）自由に使ってかまいませんよ。\n\na) なんでも\nb) なんだか\nc) なんで\nd) なんとも", "answers": [ "なんでも", "a" ] },
	{ "question": "お金を支払う必要がないこと。\n\na) 無理\nb) 無料\nc) 不利\nd) 不足", "answers": [ "無料", "b" ] },
	{ "question": "技術や能力がよりすぐれたものになること。\n\na) 有利\nb) 優秀\nc) 知恵\nd) 上達", "answers": [ "上達", "d" ] },
	{ "question": "力があって助けてくれそうなようす。\n\na) いさましい\nb) たのもしい\nc) すばらしい\nd) はなはだしい", "answers": [ "たのもしい", "b" ] },
	{ "question": "お金がいくらであるかを表す数。\n\na) 額\nb) 税\nc) 券\nd) 倍", "answers": [ "額", "a" ] },
	{ "question": "自動車や機械などを操作するために回すもの。\n\na) パイプ\nb) ボタン\nc) ハンドル\nd) ピン", "answers": [ "ハンドル", "c" ] },
	{ "question": "何かをされる人や物。\n\na) 対照\nb) 対象\nc) 対立\nd) 対比", "answers": [ "対象", "b" ] },
	{ "question": "具体的に説明するために例をあげるときに使う。\n\na) なにしろ\nb) とにかく\nc) たとえば\nd) まさに", "answers": [ "たとえば", "c" ] },
	{ "question": "何かをするために、一晩中寝ないでいること。\n\na) 徹夜\nb) 起床\nc) 睡眠\nd) 従事", "answers": [ "徹夜", "a" ] },
	{ "question": "同じ職場で働いている人。\n\na) 友人\nb) 後輩\nc) 同僚\nd) 目上", "answers": [ "同僚", "c" ] },
	{ "question": "ものごとが思うようにならなくて、怒り出しそうなようす。\n\na) どきどき\nb) いらいら\nc) のろのろ\nd) にこにこ", "answers": [ "いらいら", "b" ] },
	{ "question": "商品の質を（   ）するために、さまざまな保存技術が研究されている。\n\na) 連続\nb) 維持\nc) 普及\nd) 催促", "answers": [ "維持", "b" ] },
	{ "question": "あなたの言うことは、私にはわがままだと（   ）。\n\na) 生じられる\nb) 報じられる\nc) 信じられる\nd) 感じられる", "answers": [ "感じられる", "d" ] },
	{ "question": "兄は、入社してから、ずっと人事課に（   ）いる。\n\na) 対して\nb) 面して\nc) 属して\nd) 適して", "answers": [ "属して", "c" ] },
	{ "question": "子供は熱を出すし、冷蔵庫はこわれるし、先週は本当に（   ）目にあった。\n\na) おしい\nb) まずい\nc) のろい\nd) ひどい", "answers": [ "ひどい", "d" ] },
	{ "question": "信号が青になって、止まっていた車が（   ）走り出した。\n\na) いっそうに\nb) いっぱんに\nc) いっせいに\nd) いったんに", "answers": [ "いっせいに", "c" ] },
	{ "question": "病気で入院したのを（   ）に、たばこをやめることにした。\n\na) きっかけに\nb) はじめ\nc) おかげ\nd) こころあたり", "answers": [ "きっかけに", "a" ] },
	{ "question": "初めて降りた駅で（   ）していたら、知らない人が親切に案内してくれた。\n\na) ぶつぶつ\nb) まごまご\nc) はきはき\nd) もともと", "answers": [ "まごまご", "b" ] },
	{ "question": "この法律は、学者によって（   ）がちがっている。\n\na) 解散\nb) 解決\nc) 解放\nd) 解釈", "answers": [ "解釈", "d" ] },
	{ "question": "読書とは、（   ）心に栄養を与えることだ。\n\na) いわば\nb) いわゆる\nc) たとえ\nd) たいして", "answers": [ "いわば", "a" ] },
	{ "question": "ゆうべ遅くまで起きていたので、授業中に（   ）をしてしまった。\n\na) しゃっくり\nb) めまい\nc) はきけ\nd) いねむり", "answers": [ "いねむり", "d" ] },
	{ "question": "医者に、太りすぎだから（   ）の高くない食事をしろと言われた。\n\na) カロリー\nb) ナンバー\nc) サービス\nd) アイデア", "answers": [ "カロリー", "a" ] },
	{ "question": "（   ）期間で日本語が上手になる方法はありませんか。\n\na) 前\nb) 小\nc) 短\nd) 半", "answers": [ "短", "c" ] },
	{ "question": "寝る前に、明日持っていくものを（   ）かばんの中にいれておきなさい。\n\na) そなえて\nb) そろえて\nc) たくわえて\nd) たとえて", "answers": [ "そろえて", "b" ] },
	{ "question": "長い間（   ）しておりますが、お元気でいらっしゃいますか。\n\na) ごぶさた\nb) いたずら\nc) おじぎ\nd) ちょうだい", "answers": [ "ごぶさた", "a" ] },
	{ "question": "あの人は、同僚と（   ）を起こすのを恐れて、自分の意見を言わないことが多い。\n\na) 競争\nb) 検討\nc) 摩擦\nd) 損害", "answers": [ "摩擦", "c" ] },
	{ "question": "こわい顔をしてじっと見る。\n\na) なでる\nb) にらむ\nc) どなる\nd) のぞく", "answers": [ "にらむ", "b" ] },
	{ "question": "目が開けていられないほど光が強いようす。\n\na) まぶしい\nb) すっぱい\nc) しつこい\nd) めでたい", "answers": [ "まぶしい", "a" ] },
	{ "question": "適当な程度をこえてしまうこと。\n\na) ストップ\nb) マイナス\nc) オーバー\nd) ドライブ", "answers": [ "オーバー", "c" ] },
	{ "question": "紙や布などを折って重ね、小さくまとめる。\n\na) くるむ\nb) たたむ\nc) ねじる\nd) ちぎる", "answers": [ "たたむ", "b" ] },
	{ "question": "言っていることの意味がはっきりしないようす。\n\na) あいまい\nb) からっぽ\nc) さかさま\nd) そっくり", "answers": [ "あいまい", "a" ] },
	{ "question": "いじわるな言い方で間接的に批判すること。\n\na) 気の毒\nb) 物騒\nc) 欲張り\nd) 皮肉", "answers": [ "皮肉", "d" ] },
	{ "question": "めんどうだと思って、仕事などをしないでいる。\n\na) もうける\nb) なまける\nc) ためらう\nd) ふるまう", "answers": [ "なまける", "b" ] },
	{ "question": "性格や態度が明るいようす。\n\na) おだやか\nb) さわやか\nc) ほがらか\nd) にぎやか", "answers": [ "ほがらか", "c" ] },
	{ "question": "細かい作業が上手にできるようす。\n\na) 謙虚\nb) 懸命\nc) 貴重\nd) 器用", "answers": [ "器用", "d" ] },
	{ "question": "通勤や通学をする人で交通機関が混雑する期間。\n\na) ラッシュアワー\nb) オートメーション\nc) スケジュール\nd) プラットホーム", "answers": [ "ラッシュアワー", "a" ] },
	{ "question": "この曲の（   ）はおどりやすい。\n\na) カード\nb) チップ\nc) リズム\nd) レンズ", "answers": [ "リズム", "c" ] },
	{ "question": "次の文章をよく読んで、（   ）をまとめなさい。\n\na) 整理\nb) 要旨\nc) 理解\nd) 要領", "answers": [ "要旨", "b" ] },
	{ "question": "この会社では、仕事が忙しい間は、アルバイトを（   ）ことにしている。\n\na) えらぶ\nb) たくわえる\nc) やとう\nd) とられる", "answers": [ "やとう", "c" ] },
	{ "question": "あのけちな人が（   ）にも１００万円寄付したそうです。\n\na) 意外\nb) 以外\nc) 案外\nd) 例外", "answers": [ "意外", "a" ] },
	{ "question": "私はオリンピックの選手に（   ）水泳を始めた。\n\na) めざして\nb) もとめて\nc) はりきって\nd) あこがれて", "answers": [ "あこがれて", "d" ] },
	{ "question": "この公園は国が（   ）している。\n\na) 監督\nb) 管理\nc) 生産\nd) 調節", "answers": [ "管理", "b" ] },
	{ "question": "（   ）いつでもお手伝いさせていただきます。\n\na) 喜んで\nb) 好んで\nc) 望んで\nd) 幸せで", "answers": [ "喜んで", "a" ] },
	{ "question": "あの議員の（   ）には人を納得させるものがある。\n\na) 演劇\nb) 演技\nc) 演習\nd) 演説", "answers": [ "演説", "d" ] },
	{ "question": "友達がしている（   ）は、軽くてあたたかそうだ。\n\na) スカーフ\nb) スクール\nc) スケート\nd) スカート", "answers": [ "スカーフ", "a" ] },
	{ "question": "何をするにも、（   ）方法をとっていては、成功はむずかしい。\n\na) 安静な\nb) 安定な\nc) 安易な\nd) 安価な", "answers": [ "安易な", "c" ] },
	{ "question": "（   ）財布を落としてしまい、家へ帰るバス代がない。\n\na) ずっと\nb) しっかり\nc) こっそり\nd) うっかり", "answers": [ "うっかり", "d" ] },
	{ "question": "弟は毎日、研究所で化学の（   ）をしている。\n\na) 実行\nb) 実験\nc) 実用\nd) 実感", "answers": [ "実験", "b" ] },
	{ "question": "私は家へ帰ると、いつも（   ）まどを開けて空気を入れかえる。\n\na) まっさおに\nb) まっすぐに\nc) まっさきに\nd) まっしろに", "answers": [ "まっさきに", "c" ] },
	{ "question": "先月（   ）されたコンピューターは、売れゆきが非常によい。\n\na) 発行\nb) 発電\nc) 発達\nd) 発売", "answers": [ "発売", "d" ] },
	{ "question": "夜おそく暗い道を一人で歩くのは（   ）ものです。\n\na) にくらしい\nb) おそろしい\nc) おとなしい\nd) やかましい", "answers": [ "おそろしい", "b" ] },
	{ "question": "その人が意識しないでしてしまう、習慣的な動作。\n\na) くせ\nb) つみ\nc) てま\nd) ゆめ", "answers": [ "くせ", "a" ] },
	{ "question": "特にすぐれたところや変わったところがないようす。\n\na) 水平\nb) 平等\nc) 平行\nd) 平凡", "answers": [ "平凡", "d" ] },
	{ "question": "何かがすぐに起こりそうなようす。\n\na) いつか\nb) いまにも\nc) そのうち\nd) やがて", "answers": [ "いまにも", "b" ] },
	{ "question": "人がつくった絵画・小説などの、芸術性のあるもの。\n\na) 作物\nb) 作品\nc) 品物\nd) 名産", "answers": [ "作品", "b" ] },
	{ "question": "蒸気を強くあてて熱を加えること。\n\na) たく\nb) にる\nc) むす\nd) やく", "answers": [ "むす", "c" ] },
	{ "question": "一方にかたよらないで、すべてを同じにあつかうこと。\n\na) 公平\nb) 公共\nc) 公式\nd) 公私", "answers": [ "公平", "a" ] },
	{ "question": "あわてて失敗やかんちがいをすることが多いようす。\n\na) あやしい\nb) ばからしい\nc) はなはだしい\nd) そそっかしい", "answers": [ "そそっかしい", "d" ] },
	{ "question": "問題をうまく処理して、問題点が残らないようにすること。\n\na) 解決\nb) 修了\nc) 解釈\nd) 終点", "answers": [ "解決", "a" ] },
	{ "question": "話しかたや態度が明確なようす。\n\na) まごまご\nb) はきはき\nc) にこにこ\nd) ぴかぴか", "answers": [ "はきはき", "b" ] },
	{ "question": "ねだんをはじめより安くすること。\n\na) 割引\nb) 割増\nc) 割高\nd) 割合", "answers": [ "割引", "a" ] },
	{ "question": "（   ）あなたの意見を通したいというのであれば、もう何も申し上げることはありません。\n\na) いったい\nb) たいてい\nc) あくまで\nd) ふと", "answers": [ "あくまで", "c" ] },
	{ "question": "入院していた生徒が亡くなったことを伝えると、教室の中が（   ）なった。\n\na) しみじみ\nb) しいんと\nc) がっかり\nd) びっくり", "answers": [ "しいんと", "b" ] },
	{ "question": "ほかの人なら（   ）、あなたがそんなことをするなんて信じられない。\n\na) なんとも\nb) なんとか\nc) ともかく\nd) なにしろ", "answers": [ "ともかく", "c" ] },
	{ "question": "事件のおこった時間に彼は私といっしょにいました。（   ）彼は絶対に犯人ではありません。\n\na) だが\nb) したがって\nc) やはり\nd) それでは", "answers": [ "したがって", "b" ] },
	{ "question": "となりの人に、ピアノを練習する音が（   ）と言われた。\n\na) すばらしい\nb) おもしろい\nc) やかましい\nd) うらやましい", "answers": [ "やかましい", "c" ] },
	{ "question": "彼は新しい仕事が少し（   ）らしくて、毎日とても疲れた顔をしている。\n\na) せまい\nb) きつい\nc) けわしい\nd) かなしい", "answers": [ "きつい", "b" ] },
	{ "question": "柔道では体が大きい方が（   ）とは限らないそうだ。\n\na) 便利\nb) 有利\nc) 強気\nd) 見事", "answers": [ "有利", "b" ] },
	{ "question": "妹がイタリアで行われたバイオリンの（   ）で２位に入った。\n\na) コンセント\nb) コンクリート\nc) コンサート\nd) コンクール", "answers": [ "コンクール", "d" ] },
	{ "question": "今日の交通事故は８（   ）でしたが、死者はありませんでした。\n\na) 個\nb) 軒\nc) 件\nd) 度", "answers": [ "件", "c" ] },
	{ "question": "彼はお酒が好きなのに、甘い物にも目が（   ）。\n\na) 高い\nb) ない\nc) いい\nd) こえている", "answers": [ "ない", "b" ] },
	{ "question": "夜が（   ）きたので、そろそろ帰りましょう。\n\na) ふかまって\nb) みちて\nc) てらして\nd) ふけて", "answers": [ "ふけて", "d" ] },
	{ "question": "彼はいろいろなことをいっては、仕事を（   ）たがるんだから。\n\na) つかれ\nb) おこ\nc) なまけ\nd) くたびれ", "answers": [ "なまけ", "c" ] },
	{ "question": "試合に負けて泣いている友人をどうやって（   ）いいかわからなかった。\n\na) からかったら\nb) なぐさめたら\nc) ながめたら\nd) かたづけたら", "answers": [ "なぐさめたら", "b" ] },
	{ "question": "私の父は、若い頃から社会主義的な（   ）を持っていた。\n\na) 感想\nb) 思想\nc) 空想\nd) 理由", "answers": [ "思想", "b" ] },
	{ "question": "地方だと世界の（   ）が手に入りにくいので、やはり東京が便利ですね。\n\na) 材料\nb) 情報\nc) 資源\nd) 原料", "answers": [ "情報", "b" ] },
	{ "question": "すきまなくいっぱいつまっているようす。\n\na) そっくり\nb) ぐっすり\nc) ぎっしり\nd) ぴったり", "answers": [ "ぎっしり", "c" ] },
	{ "question": "荒くきつい表情。\n\na) あおじろい。\nb) けわしい\nc) おそろしい\nd) さびしい", "answers": [ "けわしい", "b" ] },
	{ "question": "かならずしも必要ではないものをたくさん持って暮らすようす。\n\na) 豊富\nb) 上品\nc) ぜいたく\nd) 金持ち", "answers": [ "ぜいたく", "c" ] },
	{ "question": "壁にはる映画スターや歌手などの広告用の写真。\n\na) プリント\nb) スライド\nc) ポスター\nd) カレンダー", "answers": [ "ポスター", "c" ] },
	{ "question": "小さいものが丸く大きくなること。\n\na) ふくらむ\nb) のびる\nc) ふくむ\nd) ふえる", "answers": [ "ふくらむ", "a" ] },
	{ "question": "長く同じ姿勢をしていた後で、足の感覚がなくなる。\n\na) たおれる\nb) こごえる\nc) ふるえる\nd) しびれる", "answers": [ "しびれる", "d" ] },
	{ "question": "戦いで自分を助けてくれる人。\n\na) ちじん\nb) みかた\nc) なかま\nd) なかよし", "answers": [ "みかた", "b" ] },
	{ "question": "小説などに出てくる人。\n\na) 人造\nb) 人物\nc) 人事\nd) 心身", "answers": [ "人物", "b" ] },
	{ "question": "あるものが各地域にどのくらい存在するかを示した図。\n\na) 世界地図\nb) 分布図\nc) 組織図\nd) 産地図", "answers": [ "分布図", "b" ] },
	{ "question": "ものに深く感じて心をうごかされること。\n\na) 感謝\nb) 関心\nc) 感動\nd) 関連", "answers": [ "感動", "c" ] },
	{ "question": "申し訳ありません。（   ）主人は朝から出かけております。\n\na) どうか\nb) せっかく\nc) さいわい\nd) あいにく", "answers": [ "あいにく", "d" ] },
	{ "question": "きょうは花火大会があるから（   ）食事をして出かけましょう。\n\na) さっさと\nb) せっせと\nc) すっと\nd) きっと", "answers": [ "さっさと", "a" ] },
	{ "question": "（   ）文句ばかり言ってないで、さっさと仕事をしなさい。\n\na) まあまあ\nb) うろうろ\nc) ぜひ\nd) ぶつぶつ", "answers": [ "ぶつぶつ", "d" ] },
	{ "question": "この新発売のボールペンはとても書きやすくて、（   ）今までと同じ１５０円なんだよ。\n\na) しかも\nb) しかし\nc) だけど\nd) すると", "answers": [ "しかも", "a" ] },
	{ "question": "最近やせたのか、ズボンが少し（   ）なった。\n\na) まるく\nb) あまく\nc) ぬるく\nd) ゆるく", "answers": [ "ゆるく", "d" ] },
	{ "question": "谷の（   ）水の流れを見ていると、心まで洗われる。\n\na) きよい\nb) おしい\nc) かゆい\nd) きれい", "answers": [ "きよい", "a" ] },
	{ "question": "久し振りにふるさとに帰ったら、駅の建物が（   ）になっていてびっくりした。\n\na) 新鮮\nb) 重点\nc) ゆたか\nd) 立派", "answers": [ "立派", "d" ] },
	{ "question": "両国の貿易額の（   ）がくずれないように話し合いをした。\n\na) バランス\nb) レベル\nc) リズム\nd) ステージ", "answers": [ "バランス", "a" ] },
	{ "question": "帰宅したら、母と弟から１（   ）ずつ手紙が来ていました。\n\na) 枚\nb) 通\nc) 冊\nd) 部", "answers": [ "通", "b" ] },
	{ "question": "先日、アメリカに旅行に行ったが､買い物しすぎて５万円も足が（   ）しまった。\n\na) ついて\nb) 取られて\nc) 出て\nd) うばわれて", "answers": [ "出て", "c" ] },
	{ "question": "お金を返してほしいと言いたいのに、顔を見るとなぜか（   ）しまって言えない。\n\na) へこんで\nb) ためらって\nc) しぼんで\nd) ひっこんで", "answers": [ "ためらって", "b" ] },
	{ "question": "目的地に早く着きすぎたので、しばらく公園の大きな木に（   ）新聞を読んでいた。\n\na) せおって\nb) たよって\nc) ささえて\nd) もたれて", "answers": [ "もたれて", "d" ] },
	{ "question": "「むかしばなし」というのは、親から子に代々（   ）きたお話です。\n\na) わたされて\nb) とどけられて\nc) くばられて\nd) つたえられて", "answers": [ "つたえられて", "d" ] },
	{ "question": "あの銀行の（   ）の花屋の前で車を止めてください。\n\na) 手頃\nb) 手間\nc) 手前\nd) 直前", "answers": [ "手前", "c" ] },
	{ "question": "買うか買わないかは、（   ）を見てからでないと決められません。\n\na) 実物\nb) 本人\nc) 実際\nd) 実用", "answers": [ "実物", "a" ] },
	{ "question": "この世に存在すると思われるすべて。\n\na) いわゆる\nb) あらゆる\nc) 思いっきり\nd) あんまり", "answers": [ "あらゆる", "b" ] },
	{ "question": "人に迷惑をかけることが平気な人の態度。\n\na) そうぞうしい\nb) はなはだしい\nc) ずうずうしい\nd) したしい", "answers": [ "ずうずうしい", "c" ] },
	{ "question": "日本の５月の風のようにすっきりして気持ちの良いようす。\n\na) おだやか\nb) ほがらか\nc) なだらか\nd) さわやか", "answers": [ "さわやか", "d" ] },
	{ "question": "楽しむために車で出かけること。\n\na) ドライブ\nb) デート\nc) ハイキング\nd) ピクニック", "answers": [ "ドライブ", "a" ] },
	{ "question": "前の人の車を後ろからぬく。\n\na) おいかける\nb) おいこす\nc) おいつく\nd) おう", "answers": [ "おいこす", "b" ] },
	{ "question": "食物などに水などを加えて熱する。\n\na) たく\nb) ゆでる\nc) にる\nd) むす", "answers": [ "にる", "c" ] },
	{ "question": "神社や寺へおがみにいくこと。\n\na) おどり\nb) おまいり\nc) さかり\nd) まつり", "answers": [ "おまいり", "b" ] },
	{ "question": "芽が出るもとになるもの。\n\na) 種\nb) 粒\nc) 根\nd) 実", "answers": [ "種", "a" ] },
	{ "question": "風景や花、人物などを見ながら実際に近い絵をえがくこと。\n\na) 写真\nb) 映画\nc) 複写\nd) 写生", "answers": [ "写生", "d" ] },
	{ "question": "地球のまわりにある気体。\n\na) 大気\nb) 蒸気\nc) 気圧\nd) 湯気", "answers": [ "大気", "a" ] },
	{ "question": "今日はおいそがしそうですので、あしたまた（   ）うかがいます。\n\na) ひとまず\nb) あらためて\nc) できるだけ\nd) まもなく", "answers": [ "あらためて", "b" ] },
	{ "question": "山に住んでいる動物が、ふもとに（   ）現れてえさをもらうようになった。\n\na) だんだん\nb) ふわふわ\nc) しばしば\nd) ところどころ", "answers": [ "しばしば", "c" ] },
	{ "question": "今日の試合は負けるんじゃないかなと思っていたら、（   ）その通りになってしまった。\n\na) いがいに\nb) はたして\nc) おそらく\nd) かえって", "answers": [ "はたして", "b" ] },
	{ "question": "毎日適度な食事に適度な睡眠、（   ）それが健康の元だと思います。\n\na) もっとも\nb) たいてい\nc) すなわち\nd) だから", "answers": [ "すなわち", "c" ] },
	{ "question": "（   ）音がしたので家を飛び出してみたら、トラックとバイクがぶつかっていた。\n\na) つよい\nb) ものすごい\nc) ながい\nd) こわい", "answers": [ "ものすごい", "b" ] },
	{ "question": "田中さんの家では娘さんは結婚するし、息子さんには子供が生まれて、（   ）ことが続いている。\n\na) めずらしい\nb) とんでもない\nc) おめでたい\nd) ありがたい", "answers": [ "おめでたい", "c" ] },
	{ "question": "（   ）生活をしているので、体のリズムがくるってしまった。\n\na) 不思議な\nb) 不自由な\nc) 不規則な\nd) 不正な", "answers": [ "不規則な", "c" ] },
	{ "question": "高いステレオはやはり（   ）もいいから音が素晴らしい。\n\na) アンテナ\nb) コード\nc) スピーカー\nd) スイッチ", "answers": [ "スピーカー", "c" ] },
	{ "question": "父はビールが好きなので、酒屋さんからビールを毎月２（   ）届けてもらっている。\n\na) ケース\nb) セット\nc) 杯\nd) 本", "answers": [ "ケース", "a" ] },
	{ "question": "あんなあやしい人とは早く手を（   ）と、いまにひどい目にあいますよ。\n\na) 上げない\nb) 打たない\nc) 引かない\nd) 切らない", "answers": [ "切らない", "d" ] },
	{ "question": "だいじな食器はタオルで（   ）箱につめ、引っ越しの準備をした。\n\na) かぶせて\nb) おおって\nc) かくして\nd) くるんで", "answers": [ "くるんで", "d" ] },
	{ "question": "この夏、富士山をながめながら友達といっしょに湖でボートを（   ）。\n\na) ういた\nb) こいだ\nc) とんだ\nd) ゆれた", "answers": [ "こいだ", "b" ] },
	{ "question": "今も世界のどこかで食べる物がなくて（   ）子ども達がたくさんいる。\n\na) いたんでいる\nb) うえている\nc) まよっている\nd) うしなっている", "answers": [ "うえている", "b" ] },
	{ "question": "今回の事故で、車を運転していた人はかわいそうに（   ）だそうだ。\n\na) 重体\nb) 怪我\nc) 死体\nd) 内科", "answers": [ "重体", "a" ] },
	{ "question": "就職のとき先輩がいなければ、入りたい会社に（   ）行ってもなかなか相手にしてもらえないそうだ。\n\na) 応接\nb) 至急\nc) 直接\nd) 間接", "answers": [ "直接", "c" ] },
	{ "question": "ていねいではないが、ひととおりやるようす。\n\na) きっと\nb) そっと\nc) どっと\nd) ざっと", "answers": [ "ざっと", "d" ] },
	{ "question": "いつも自分よりすぐれていて勝てない相手に腹が立つ気持ち。\n\na) ばからしい\nb) にくらしい\nc) たのもしい\nd) あたらしい", "answers": [ "にくらしい", "b" ] },
	{ "question": "複雑でめんどうなこと。\n\na) でたらめ\nb) やっかい\nc) じゃま\nd) ぶっそう", "answers": [ "やっかい", "b" ] },
	{ "question": "すでに決まっている毎日の計画や予定。\n\na) メモ\nb) スケジュール\nc) プラン\nd) レポート", "answers": [ "スケジュール", "b" ] },
	{ "question": "悪いことをしたので警察につれていかれる。\n\na) つかむ\nb) とらえる\nc) とる\nd) つかまる", "answers": [ "つかまる", "d" ] },
	{ "question": "誘われて買い物についていったり、酒を飲みに行ったりする。\n\na) にあう\nb) まにあう\nc) つきあう\nd) であう", "answers": [ "つきあう", "c" ] },
	{ "question": "山道が上りから下りにかわるところ。\n\na) みさき\nb) みなと\nc) とうげ\nd) さか", "answers": [ "とうげ", "c" ] },
	{ "question": "時間を知らせたり、合図のためなどに使われるもの。\n\na) 鉄\nb) 鐘\nc) 鈴\nd) 銀", "answers": [ "鐘", "b" ] },
	{ "question": "全部売れてしまったこと。\n\na) 売り切れ\nb) 売れ行き\nc) 売り上げ\nd) 売り下げ", "answers": [ "売り切れ", "a" ] },
	{ "question": "注意、興味、関心が集まっている点。\n\na) 焦点\nb) 要点\nc) 頂点\nd) 終点", "answers": [ "焦点", "a" ] },
	{ "question": "他人の欠点はよくわかっていても、自分の欠点は気づいていない人が（   ）多い。\n\na) あんがい\nb) おもに\nc) 思わず\nd) およそ", "answers": [ "あんがい", "a" ] },
	{ "question": "体の弱い子供がいるので、（   ）家族で田舎に住んでみようと思っています。\n\na) ようやく\nb) この間\nc) このごろ\nd) しばらく", "answers": [ "しばらく", "d" ] },
	{ "question": "急なさかに止めてあった車が（   ）動き出して、大事故になるところだった。\n\na) ひとりでに\nb) しだいに\nc) ともに\nd) なかなか", "answers": [ "ひとりでに", "a" ] },
	{ "question": "警備の人があやしい男に質問した。（   ）突然その男は走って逃げ出した。\n\na) それで\nb) それから\nc) それでも\nd) すると", "answers": [ "すると", "d" ] },
	{ "question": "好きな女の子からもらったチョコレートは（   ）、なかなか食べられない。\n\na) もったいなくて\nb) たまらなくて\nc) みっともなくて\nd) おいしくて", "answers": [ "もったいなくて", "a" ] },
	{ "question": "あの人は苦労がないせいか、いくつになっても（   ）。\n\na) わるい\nb) わかわかしい\nc) こまかい\nd) たのしい", "answers": [ "わかわかしい", "b" ] },
	{ "question": "（   ）顔をしてうそをつく彼には皆、あきれている。\n\na) 陽気な\nb) 平気な\nc) 素直な\nd) 利口な", "answers": [ "平気な", "b" ] },
	{ "question": "私の生まれた村が、全部大きい（   ）の下に沈んでしまった。\n\na) ゼミ\nb) ダム\nc) ガム\nd) デモ", "answers": [ "ダム", "b" ] },
	{ "question": "今、港には１（   ）のヨットが入っている。\n\na) 船\nb) 台\nc) せき\nd) そう", "answers": [ "せき", "c" ] },
	{ "question": "この問題はそんなに難しくないよ。もうちょっと頭を（   ）考えてみなさい。\n\na) たたいて\nb) ひねって\nc) つめて\nd) ふって", "answers": [ "ひねって", "b" ] },
	{ "question": "この台所洗剤は水で２０倍に（   ）つかってください。\n\na) おさめて\nb) はかって\nc) のばして\nd) うすめて", "answers": [ "うすめて", "d" ] },
	{ "question": "運ぶ物がたくさんあるので、そちらから２、３人若い人をちょっと（   ）ください。\n\na) あたえて\nb) おくって\nc) よんで\nd) よこして", "answers": [ "よこして", "d" ] },
	{ "question": "ガラス制作をマスターするという目的を（   ）までは、イタリアでがんばるつもりです。\n\na) すませる\nb) たっする\nc) めざす\nd) とおす", "answers": [ "たっする", "b" ] },
	{ "question": "この薬の（   ）は２、３日でわかりますよ。\n\na) 要求\nb) 刺激\nc) 能力\nd) 効力", "answers": [ "効力", "d" ] },
	{ "question": "本は内容ごとに（   ）して本棚に入れないとあとでこまる。\n\na) 系統\nb) 分類\nc) 分解\nd) 範囲", "answers": [ "分類", "b" ] },
	{ "question": "ゆっくり、少しずつ変化するようす。\n\na) じゅんじゅんに\nb) つぎつぎに\nc) じょじょに\nd) ちゃくちゃくと", "answers": [ "じょじょに", "c" ] },
	{ "question": "目があけていられないほと太陽の光が強いこと。\n\na) まぶしい\nb) はげしい\nc) ひとしい\nd) まずしい", "answers": [ "まぶしい", "a" ] },
	{ "question": "見ていられないほどあわれな感じ。\n\na) みじめ\nb) 気の毒\nc) 下品\nd) 地味", "answers": [ "みじめ", "a" ] },
	{ "question": "人間がいなくても自動的に仕事をする体系。\n\na) コミュニケーション\nb) コンピューター\nc) メーター\nd) オートメーション", "answers": [ "オートメーション", "d" ] },
	{ "question": "ほかの人のする通りにする。\n\na) なれる\nb) まねる\nc) まもる\nd) まつる", "answers": [ "まねる", "b" ] },
	{ "question": "洗ったために洋服が小さくなる。\n\na) くるむ\nb) ちぢむ\nc) しずむ\nd) つつむ", "answers": [ "ちぢむ", "b" ] },
	{ "question": "お金が惜しくて、出さなければならないお金も出さない人。\n\na) いじわる\nb) よくばり\nc) いたずら\nd) けち", "answers": [ "けち", "d" ] },
	{ "question": "量や期間にもよるが、飲んだり食べたりすると死にかけるもの。\n\na) 害\nb) 毒\nc) 泥\nd) 傷", "answers": [ "毒", "b" ] },
	{ "question": "ものの働きをじゅうぶんに生かして使うこと。\n\na) 活躍\nb) 活用\nc) 活動\nd) 活力", "answers": [ "活用", "b" ] },
	{ "question": "集団生活がきちんとできるように決められていること。\n\na) 定規\nb) 規則\nc) 政治\nd) 法規", "answers": [ "規則", "b" ] },
	{ "question": "彼女はいつも（   ）しているので、こちらまで元気が出てくるよ。\n\na) ぴかぴか\nb) いきいき\nc) にこにこ\nd) どんどん", "answers": [ "いきいき", "b" ] },
	{ "question": "友だちとおしゃべりをしていたら、母と出かける約束を（   ）忘れてしまいしかられました。\n\na) なにしろ\nb) さっぱり\nc) すっかり\nd) いよいよ", "answers": [ "すっかり", "c" ] },
	{ "question": "山の頂上は霧がかかっていたが、西の方に富士山が（   ）見えた。\n\na) わりに\nb) ぼんやり\nc) ゆっくり\nd) にっこり", "answers": [ "ぼんやり", "b" ] },
	{ "question": "その日はひどい雨でした。（   ）風も強くてとても外出する気にはなれませんでした。\n\na) それとも\nb) または\nc) そのうえ\nd) そのまま", "answers": [ "そのうえ", "c" ] },
	{ "question": "鳥の中には子どものときは（   ）けれど、成長すると美しくなるものがかなりある。\n\na) あやしい\nb) みにくい\nc) おきない\nd) にくい", "answers": [ "みにくい", "b" ] },
	{ "question": "母鳥は卵を守るために自分よりも体の大きい敵と（   ）戦った。\n\na) すごく\nb) ずうずうしく\nc) いさましく\nd) おとなしく", "answers": [ "いさましく", "c" ] },
	{ "question": "（   ）な顔をしているのでみんなが心配して、彼のまわりに集まった。\n\na) 真っ黄\nb) 真っ茶\nc) 真っ青\nd) 真っ黒", "answers": [ "真っ青", "c" ] },
	{ "question": "どんなスポーツでも一流の人は皆、つらい（   ）を体験している。\n\na) レベル\nb) クリーニング\nc) トレーニング\nd) プラン", "answers": [ "トレーニング", "c" ] },
	{ "question": "私は大学生なので６（   ）一間に住んでいます。\n\na) 状\nb) 枚\nc) 畳\nd) 場", "answers": [ "畳", "c" ] },
	{ "question": "いい仕事があるからあなたにやらせてあげるけれど、絶対私の顔を（   ）ようなことをしないでね。\n\na) 貸す\nb) 売る\nc) つぶす\nd) 立てる", "answers": [ "つぶす", "c" ] },
	{ "question": "突然、英語で話しかけられてすっかり（   ）しまった。\n\na) にげて\nb) あげて\nc) あわてて\nd) とんで", "answers": [ "あわてて", "c" ] },
	{ "question": "水を止めるのを忘れたので、風呂の水が（   ）しまった。\n\na) あふれて\nb) ながれて\nc) こぼれて\nd) ぬけて", "answers": [ "あふれて", "a" ] },
	{ "question": "きょうは強い台風がくると思っていたが、夜の間に南東に（   ）しまったようだ。\n\na) わたって\nb) それて\nc) とおって\nd) はずれて", "answers": [ "それて", "b" ] },
	{ "question": "（   ）なことに、急に仕事が入ってあんなに楽しみにしていた旅行に行けなくなってしまいました。\n\na) 不運な\nb) 不利な\nc) 不便な\nd) 変な", "answers": [ "不運な", "a" ] },
	{ "question": "働く環境を改善してほしいと会社に求めたが、まだ（   ）がない。\n\na) 解答\nb) 回答\nc) 解決\nd) 解説", "answers": [ "回答", "b" ] },
	{ "question": "気分がさわやかで快い状態。\n\na) ぎっしり\nb) すっきり\nc) はっきり\nd) めっきり", "answers": [ "すっきり", "b" ] },
	{ "question": "わずかなところで思い通りにならなかった残念な気持ち。\n\na) よわい\nb) ちかい\nc) あらい\nd) おしい", "answers": [ "おしい", "d" ] },
	{ "question": "人のめいわくに関係なく自分を中心に振る舞うようす。\n\na) いけない\nb) わがまま\nc) なまいき\nd) らんぼう", "answers": [ "わがまま", "b" ] },
	{ "question": "新聞、テレビなどのために人に会って話を聞くこと。\n\na) アナウンサー\nb) インタビュー\nc) スピーチ\nd) ジャーナリスト", "answers": [ "インタビュー", "b" ] },
	{ "question": "ごはんや飲み物を食器に入れる。\n\na) つぐ\nb) そそぐ\nc) もる\nd) とる", "answers": [ "つぐ", "a" ] },
	{ "question": "焼きすぎたり、火が強すぎて、パンや魚などが黒くなる。\n\na) やける\nb) もえる\nc) こげる\nd) あぶる", "answers": [ "こげる", "c" ] },
	{ "question": "仕事を完成するまでの期間や費用の予定。\n\na) めじるし\nb) めやす\nc) やじるし\nd) めうえ", "answers": [ "めやす", "b" ] },
	{ "question": "腕を折り曲げることができる部分。\n\na) ひざ\nb) ひじ\nc) すじ\nd) こし", "answers": [ "ひじ", "b" ] },
	{ "question": "医者が患者の病気の状態をみること。\n\na) 観察\nb) 見物\nc) 診察\nd) 検査", "answers": [ "診察", "c" ] },
	{ "question": "疲れをとるために仕事を数日休むこと。\n\na) 休講\nb) 休養\nc) 休業\nd) 休息", "answers": [ "休養", "b" ] },
	{ "question": "兄は優しいが、私のすることに（   ）口を出すのでいやになることがある。\n\na) なかなか\nb) せいぜい\nc) いちいち\nd) とうとう", "answers": [ "いちいち", "c" ] },
	{ "question": "好きなチームの選手がホームランを打つと胸が（   ）する。\n\na) はっきりと\nb) すっと\nc) そっと\nd) じっと", "answers": [ "すっと", "b" ] },
	{ "question": "このビルの完成には（   ）２年かかると思います。\n\na) やや\nb) たった\nc) ほぼ\nd) まあまあ", "answers": [ "ほぼ", "c" ] },
	{ "question": "当時、急に父が亡くなりました。（   ）大学に行くのをあきらめざるを得ませんでした。\n\na) それでも\nb) そのため\nc) なぜなら\nd) それなのに", "answers": [ "そのため", "b" ] },
	{ "question": "利益の出ない仕事はやらないに（   ）。\n\na) したしい\nb) ただしい\nc) ひとしい\nd) ちがいない", "answers": [ "ひとしい", "c" ] },
	{ "question": "たった２泊３日では（   ）旅行になるので参加するのをやめた。\n\na) くさい\nb) あわただしい\nc) みじかい\nd) そそっかしい", "answers": [ "あわただしい", "b" ] },
	{ "question": "めずらしく（   ）本を読んでいるのでえらいなあと思ったが、よく見ると漫画だった。\n\na) かわりに\nb) 熱心に\nc) かってに\nd) 妥当に", "answers": [ "熱心に", "b" ] },
	{ "question": "映画女優に悪いうわさが立つと（   ）イメージになるので、すぐに仕事が減るそうだ。\n\na) ストップ\nb) マイナス\nc) ミス\nd) オーバー", "answers": [ "マイナス", "b" ] },
	{ "question": "木に巣箱をかけて餌を置いたら、さっそく６（   ）の小鳥がやってきた。\n\na) 頭\nb) 目\nc) 足\nd) 羽", "answers": [ "羽", "d" ] },
	{ "question": "彼は口が（   ）から信じないほうがいい。\n\na) すべる\nb) うまい\nc) 早い\nd) 立つ", "answers": [ "うまい", "b" ] },
	{ "question": "一日中、サッカーの試合の応援をしたら、すっかりのどが（   ）しまって声が出ない。\n\na) かわいて\nb) つまって\nc) かれて\nd) ふさがって", "answers": [ "かれて", "c" ] },
	{ "question": "父が本棚を（   ）くれた。\n\na) くっつけて\nb) こしらえて\nc) くんで\nd) できあがって", "answers": [ "こしらえて", "b" ] },
	{ "question": "この山で花の咲く（   ）はいつごろですか。\n\na) 自国\nb) 間隔\nc) 期間\nd) 時期", "answers": [ "時期", "d" ] },
	{ "question": "彼が犯人だと（   ）できるものは何も出てこなかった。\n\na) 指定\nb) 断定\nc) 仮定\nd) 肯定", "answers": [ "断定", "b" ] },
	{ "question": "この川はもう少し先で大きな川と（   ）します。\n\na) 流域\nb) 合流\nc) 直流\nd) 交流", "answers": [ "合流", "b" ] },
	{ "question": "いっしゅんのうちに何かがなくなったり、現れたりするようす。\n\na) たちまち\nb) いまに\nc) まもなく\nd) ただちに", "answers": [ "たちまち", "a" ] },
	{ "question": "自分が得をするために、よくないやり方をするようす。\n\na) ずるい\nb) まずい\nc) くどい\nd) にがい", "answers": [ "ずるい", "a" ] },
	{ "question": "あわてたり心配したりしない性格。\n\na) 陽気\nb) 平気\nc) のんき\nd) 安易", "answers": [ "のんき", "c" ] },
	{ "question": "何かをするために、あるいは何かになるための幸運な機会。\n\na) ゴール\nb) チャンス\nc) ステージ\nd) スタート", "answers": [ "チャンス", "b" ] },
	{ "question": "こわい目で相手を見る。\n\na) うらむ\nb) くやむ\nc) にらむ\nd) にくむ", "answers": [ "にらむ", "c" ] },
	{ "question": "商売の利益が多くなる。\n\na) かせぐ\nb) たすかる\nc) めぐまれる\nd) もうかる", "answers": [ "もうかる", "d" ] },
	{ "question": "よく話すこと。\n\na) おしゃれ\nb) おしゃべり\nc) じょうだん\nd) しゃれ", "answers": [ "おしゃべり", "b" ] },
	{ "question": "水が高いところから落ちているところ。\n\na) 谷\nb) 滝\nc) 堀\nd) 岸", "answers": [ "滝", "b" ] },
	{ "question": "ものごとを考えてうまく処理する頭の働き。\n\na) 地質\nb) 知事\nc) 才能\nd) 知能", "answers": [ "知能", "d" ] },
	{ "question": "ほかのものと比較するときのもとになるもの。\n\na) 基礎\nb) 基準\nc) 基盤\nd) 基本", "answers": [ "基準", "b" ] },
	{ "question": "人が（   ）やろうと思ったことは最後までがんばらないとだめだよ。\n\na) いちおう\nb) いちだん\nc) いっぱん\nd) いったん", "answers": [ "いったん", "d" ] },
	{ "question": "（   ）お話しました通り、今月末にやめます。\n\na) すでに\nb) いずれ\nc) やがて\nd) さらに", "answers": [ "すでに", "a" ] },
	{ "question": "初めての出場でしたから、（   ）優勝するなんてだれも思っていませんでした。\n\na) まさに\nb) やはり\nc) さて\nd) まさか", "answers": [ "まさか", "d" ] },
	{ "question": "あしたは都合が悪いんですね。（   ）あさってにすることにしましょうか。\n\na) それなら\nb) だから\nc) それでも\nd) あるいは", "answers": [ "それなら", "a" ] },
	{ "question": "うそをついたと彼にいわれて（   ）ふゆかいだ。\n\na) そうぞうしく\nb) こく\nc) かたく\nd) はなはだしく", "answers": [ "はなはだしく", "d" ] },
	{ "question": "あの喫茶店は店内が（   ）からいやだ。\n\na) うすぐらい\nb) くやしい\nc) ほそい\nd) かわいらしい", "answers": [ "うすぐらい", "a" ] },
	{ "question": "私は小学生の頃、（   ）科目は何ですかときかれるたびに体育と答えていた。\n\na) 有能な\nb) 上手な\nc) 安心な\nd) 得意な", "answers": [ "得意な", "d" ] },
	{ "question": "野球の試合で、観客が（   ）から飛び下りてきた。\n\na) グランド\nb) スタンド\nc) コース\nd) センター", "answers": [ "スタンド", "b" ] },
	{ "question": "彼のテニスの今シーズンの結果は世界第４（   ）で、前よりも悪くなった。\n\na) 番\nb) 等\nc) 位\nd) 負", "answers": [ "位", "c" ] },
	{ "question": "お世話になった先生にまだお礼も言ってないので、このままでは気が（   ）。\n\na) ぬける\nb) すまない\nc) 置けない\nd) くるう", "answers": [ "すまない", "b" ] },
	{ "question": "仕事中に新入社員が居眠りをはじめたので、（   ）しまった。\n\na) あこがれて\nb) あきれて\nc) あぶって\nd) つかんで", "answers": [ "あきれて", "b" ] },
	{ "question": "ぬいだ服はすぐ（   ）おかないと母がうるさい。\n\na) まげて\nb) たたんで\nc) おって\nd) つかんで", "answers": [ "たたんで", "b" ] },
	{ "question": "スピーチをするときに、有名な人のことばを一部（   ）して使うことがよくある。\n\na) 適用\nb) 引用\nc) 通用\nd) 応用", "answers": [ "引用", "b" ] },
	{ "question": "今回の火山の大噴火は突然で、だれも（   ）できなかったそうだ。\n\na) 予期\nb) 予防\nc) 予測\nd) 予備", "answers": [ "予測", "c" ] },
	{ "question": "新しい会社の（   ）金が必要なので、銀行からお金を借りた。\n\na) 資本\nb) 基礎\nc) 利益\nd) 領収", "answers": [ "資本", "a" ] },
	{ "question": "たくさんの人がいっしに同時に同じことをするようす。\n\na) いったい\nb) いっせい\nc) いっそう\nd) いってい", "answers": [ "いっせい", "b" ] },
	{ "question": "他人の持っているものや状態などが自分よりよく思えて、自分もそうありたいと思うこと。\n\na) あつかましい\nb) うらやましい\nc) やかましい\nd) やさしい", "answers": [ "うらやましい", "b" ] },
	{ "question": "ごくふつうであるようす。\n\na) 平和\nb) 平野\nc) 年中\nd) 平凡", "answers": [ "平凡", "d" ] },
	{ "question": "商品をわかってもらうための見本。\n\na) サンプル\nb) プラン\nc) パターン\nd) モデル", "answers": [ "サンプル", "a" ] },
	{ "question": "しかたがないとわかって思い切る。\n\na) あらためる\nb) あきらめる\nc) あれる\nd) あきる", "answers": [ "あきらめる", "b" ] },
	{ "question": "商品の注文などをたしかにきく。\n\na) うけたまわる\nb) うちあわせる\nc) ひきうける\nd) うけもつ", "answers": [ "うけたまわる", "a" ] },
	{ "question": "どうしていいかわからなくて、なやんでいるときに出るもの。\n\na) せき\nb) くしゃみ\nc) しゃっくり\nd) ためいき", "answers": [ "ためいき", "d" ] },
	{ "question": "相手を敬い自分を低くすること。\n\na) 謙遜\nb) 遠慮\nc) 恐縮\nd) 敬語", "answers": [ "謙遜", "a" ] },
	{ "question": "たくさんの人の前で自分の主義や主張を話すこと。\n\na) 演技\nb) 演習\nc) 演奏\nd) 演説", "answers": [ "演説", "d" ] },
	{ "question": "演技で勝敗や順位をきめる人。\n\na) 大使\nb) 裁判\nc) 職人\nd) 審判", "answers": [ "審判", "d" ] },
	{ "question": "そんな食事をしていると、（   ）病気になってしまいますよ。\n\na) いまにも\nb) いつまでも\nc) いまに\nd) いつでも", "answers": [ "いまに", "c" ] },
	{ "question": "今年は天気がおかしかったので、米の収穫は（   ）去年の半分ぐらいだろう。\n\na) もともと\nb) せいぜい\nc) いよいよ\nd) そろそろ", "answers": [ "せいぜい", "b" ] },
	{ "question": "あのお母さんと娘は（   ）姉妹のように仲が良くて、いつもいっしょに買い物に出かける。\n\na) およそ\nb) さすが\nc) まるで\nd) それぼど", "answers": [ "まるで", "c" ] },
	{ "question": "飲み物はワインがいいですよ、（   ）ビールにしましょうか。\n\na) ところで\nb) それとも\nc) けれでも\nd) それでは", "answers": [ "それとも", "b" ] },
	{ "question": "食べるのが（   ）人は仕事もできないという人がいるが、ゆっくり食べる方が体にはいい。\n\na) ゆるい\nb) はやい\nc) のろい\nd) おもい", "answers": [ "のろい", "c" ] },
	{ "question": "交通規則を守って、（   ）運転をこころがける。\n\na) 安心\nb) 安定\nc) 安全\nd) 安易", "answers": [ "安全", "c" ] },
	{ "question": "テストの点は結果に過ぎないと思うけれども、やはり（   ）してしまう。\n\na) 意志\nb) 意味\nc) 注意\nd) 意識", "answers": [ "意識", "d" ] },
	{ "question": "あの映画の主人公はまだ子供なのに、すばらしい（   ）を見せてくれた。\n\na) 演習\nb) 演技\nc) 演奏\nd) 演説", "answers": [ "演技", "b" ] },
	{ "question": "この２カ月間、休む暇も無く続いた仕事から、やっと（   ）された。\n\na) 解散\nb) 解放\nc) 開放\nd) 開通", "answers": [ "解放", "b" ] },
	{ "question": "あの若者は、（   ）と現実の違いも分からなくなっている。\n\na) 感想\nb) 思想\nc) 空想\nd) 発想", "answers": [ "空想", "c" ] },
	{ "question": "地震の被害は金額にして、およそ３兆円に（   ）する。\n\na) 相当\nb) 担当\nc) 適当\nd) 見当", "answers": [ "相当", "a" ] },
	{ "question": "毎晩、望遠鏡で月を（   ）している。\n\na) 観光\nb) 観測\nc) 観念\nd) 観客", "answers": [ "観測", "b" ] },
	{ "question": "たった５分の（   ）では、トイレに行くひまもない。\n\na) 休暇\nb) 休業\nc) 休憩\nd) 休養", "answers": [ "休憩", "c" ] },
	{ "question": "彼は30才の若さで会社の（   ）になった。\n\na) 重要\nb) 重力\nc) 重体\nd) 重役", "answers": [ "重役", "d" ] },
	{ "question": "あの学校では、学生相互の（   ）に積極的に取り組んでいる。\n\na) 交際\nb) 交通\nc) 交流\nd) 交替", "answers": [ "交流", "c" ] },
	{ "question": "有名大学を卒業して、（   ）企業に就職するというのが彼の夢だ。\n\na) 一応\nb) 一定\nc) 一流\nd) 一般", "answers": [ "一流", "c" ] },
	{ "question": "この小説は、読む人によって、いろいろな（   ）が可能である。\n\na) 解決\nb) 解釈\nc) 解答\nd) 誤解", "answers": [ "解釈", "b" ] },
	{ "question": "この車は、ボタンひとつで屋根が開く、という（   ）をそなえています。\n\na) 機会\nb) 機関\nc) 機嫌\nd) 機能", "answers": [ "機能", "d" ] },
	{ "question": "あの歌手は、N大学の医学部（   ）だそうだ。\n\na) 出発\nb) 出張\nc) 出身」\nd) 出場", "answers": [ "出身」", "c" ] },
	{ "question": "わたしは今、世界の宗教に（   ）がある。\n\na) 関心\nb) 感心\nc) 感覚\nd) 関連", "answers": [ "関心", "a" ] },
	{ "question": "事故の（   ）を科学的に調査する。\n\na) 原始\nb) 原産\nc) 原理\nd) 原因", "answers": [ "原因", "d" ] },
	{ "question": "あの店の料理ならだいじょうぶ。（   ）をもっておすすめします。\n\na) 自身\nb) 自信\nc) 自慢\nd) 自由", "answers": [ "自信", "b" ] },
	{ "question": "今日は、道路がこみそうだから、車より電車の方が（   ）だと思う。\n\na) 確認\nb) 正確\nc) 確率\nd) 確実", "answers": [ "確実", "d" ] },
	{ "question": "政府の正式な（   ）が発表された。\n\na) 見当\nb) 見解\nc) 意見\nd) 解説", "answers": [ "見解", "b" ] },
	{ "question": "日本の祭りを見物して、初めて日本にいることを（   ）した。\n\na) 実験\nb) 実行\nc) 実績\nd) 実感", "answers": [ "実感", "d" ] },
	{ "question": "エアコンは部屋の温度を一定に（   ）してくれる。\n\na) 調査\nb) 適用\nc) 調節\nd) 適度", "answers": [ "調節", "c" ] },
	{ "question": "国民の意見を政治に（   ）してもらいたい。\n\na) 反省\nb) 反対\nc) 反抗\nd) 反映", "answers": [ "反映", "d" ] },
	{ "question": "切れたときのために（   ）の電池を買っておく。\n\na) 予備\nb) 予約\nc) 予算\nd) 予防", "answers": [ "予備", "a" ] },
	{ "question": "急ぐときは下記の電話番号に（   ）してください。\n\na) 連合\nb) 連想\nc) 連続\nd) 連絡", "answers": [ "連絡", "d" ] },
	{ "question": "新築は無理なので、（   ）の住宅を買った。\n\na) 中間\nb) 中古\nc) 中途\nd) 中年", "answers": [ "中古", "b" ] },
	{ "question": "事故の原因を（   ）して、対策をたてる。\n\na) 分解\nb) 分析\nc) 分布\nd) 分野", "answers": [ "分析", "b" ] },
	{ "question": "何があってもだいじょうぶなように、ひごろから、（   ）している。\n\na) 用事\nb) 用心\nc) 要領\nd) 要点", "answers": [ "用心", "b" ] },
	{ "question": "引っ越しして1ヵ月たって、最近やっと（   ）きた。\n\na) おいついて\nb) おちついて\nc) おもいついて\nd) うちけして", "answers": [ "おちついて", "b" ] },
	{ "question": "言葉を覚えるために、何度も発音を（   ）。\n\na) くりかえす\nb) うらがえす\nc) くみたてる\nd) こころえる", "answers": [ "くりかえす", "a" ] },
	{ "question": "論文提出の（   ）、あと一週間になった。\n\na) しあがり\nb) しはらい\nc) うらぎり\nd) しめきり", "answers": [ "しめきり", "d" ] },
	{ "question": "急に熱が出て旅行に行けなくなったので、ホテルの予約を（   ）。\n\na) とりあげた\nb) とりかえた\nc) とりけした\nd) とりだした", "answers": [ "とりけした", "c" ] },
	{ "question": "「今日の試合は必ず勝つ」と、彼は朝から（   ）いた。\n\na) ひっぱって\nb) ひっこんで\nc) ふりむいて\nd) はりきって", "answers": [ "はりきって", "d" ] },
	{ "question": "ゴールを（   ）最後までかんばろう。\n\na) めざして\nb) みあげて\nc) みつめて\nd) めだって", "answers": [ "めざして", "a" ] },
	{ "question": "最近、日本の音楽が（   ）いて、毎日、朝も夜も、聞いている。\n\na) かたよって\nb) きにいって\nc) ひきとめて\nd) ほほえんで", "answers": [ "きにいって", "b" ] },
	{ "question": "月曜日の朝、走る列車に（   ）、自殺する人が多いそうだ。\n\na) とびだして\nb) つっこんで\nc) とびこんで\nd) つきあって", "answers": [ "とびこんで", "c" ] },
	{ "question": "今日、国へ帰って行く友達を、空港まで、（   ）に行った。\n\na) 出迎え\nb) 見送り」\nc) 出会い\nd) 見舞い", "answers": [ "見送り」", "b" ] },
	{ "question": "壊れたビルの群れが、災害の大きさを（   ）いる。\n\na) 話し合って\nb) 言いつけて\nc) 呼び出して\nd) 物語って", "answers": [ "物語って", "d" ] },
	{ "question": "時計の電池が切れたので（   ）。\n\na) うらがえした\nb) ひきかえした\nc) とりいれた\nd) とりかえた", "answers": [ "とりかえた", "d" ] },
	{ "question": "道を歩いていていい考えを（   ）。\n\na) おもいついた\nb) おいついた\nc) ひきとめた\nd) いいつけた", "answers": [ "おもいついた", "a" ] },
	{ "question": "きのう、釣りに出かけたが、風が強くて波が（   ）一匹もつれないまま帰ってきた。\n\na) あさく\nb) あらく\nc) つよく\nd) おもたく", "answers": [ "あらく", "b" ] },
	{ "question": "一度（   ）家に住んでみたいものだ。\n\na) わずかな\nb) ごうかな\nc) 親切な\nd) 適度な", "answers": [ "ごうかな", "b" ] },
	{ "question": "やせたいと思うなら、毎日（   ）計算をして適切な食事をとらなければならない。\n\na) カロリー\nb) エネルギー\nc) ガソリン\nd) ビタミン", "answers": [ "カロリー", "a" ] },
	{ "question": "私の会社は１週間（   ）に交替で土曜日に休みになります。\n\na) 毎\nb) おき\nc) ずつ\nd) 期", "answers": [ "毎", "a" ] },
	{ "question": "娘は、捨て猫を見ると胸が（   ）と言っては拾ってくるので、こまってしまう。\n\na) 打たれる\nb) いたむ\nc) いっぱい\nd) さわぐ", "answers": [ "いたむ", "b" ] },
	{ "question": "人生は長いんですから幾度か（   ）ことがあっても、あたりまえですよ。\n\na) ころぶ\nb) ころがる\nc) つまずく\nd) ひっくりかえる", "answers": [ "つまずく", "c" ] },
	{ "question": "長い間の苦労が（   ）、ついに研究が完成した。\n\na) きいて\nb) かって\nc) みのって\nd) まねいて", "answers": [ "みのって", "c" ] },
	{ "question": "税金がまた上がるというので、新聞社にたくさんの（   ）が寄せられているそうだ。\n\na) 批評\nb) 投書\nc) 評判\nd) 批判", "answers": [ "投書", "b" ] },
	{ "question": "彼はとても明るく、病気が重い（   ）を感じさせなかった。\n\na) 気持ち\nb) 気分\nc) 気配\nd) 気体", "answers": [ "気配", "c" ] },
	{ "question": "彼は国の発展にたいへん（   ）があったので、初代の大統領となった。\n\na) 幸運\nb) 成功\nc) 貢献\nd) 功績", "answers": [ "功績", "d" ] },
	{ "question": "よく住所がかわるようす。\n\na) ふわふわ\nb) どんどん\nc) てんてん\nd) うろうろ", "answers": [ "てんてん", "c" ] },
	{ "question": "いやがっているのに、まだ電話をかけてくるようす。\n\na) こい\nb) なつかしい\nc) みにくい\nd) しつこい", "answers": [ "しつこい", "d" ] },
	{ "question": "自分の気持ちにぴったりで、ずっとそこにいたい感じ。\n\na) 豊か\nb) 自由\nc) 快適\nd) 素敵", "answers": [ "快適", "c" ] },
	{ "question": "何かを作ったり行ったりするときの考え、思いつき。\n\na) メニュー\nb) テキスト\nc) アイデア\nd) テーマ", "answers": [ "アイデア", "c" ] },
	{ "question": "目をはなさないでじっと見る。\n\na) みなおす\nb) みつめる\nc) みおくる\nd) みなれる", "answers": [ "みつめる", "b" ] },
	{ "question": "波が岩にあたり、小さくなって散る。\n\na) くずれる\nb) つぶれる\nc) こわれる\nd) くだける", "answers": [ "くだける", "d" ] },
	{ "question": "品物が良くないこと。\n\na) 下品\nb) 地味\nc) 不可\nd) 粗末", "answers": [ "粗末", "d" ] },
	{ "question": "音楽をつくり出す人。\n\na) 作家\nb) 作曲家\nc) 著者\nd) 記者", "answers": [ "作曲家", "b" ] },
	{ "question": "事故が実際に起こったところ。\n\na) 現場\nb) 現実\nc) 現状\nd) 現象", "answers": [ "現場", "a" ] },
	{ "question": "ひさしぶりに会ったんだから、今後はみんなで（   ）飲みましょう。\n\na) こっそり\nb) おおいに\nc) たいして\nd) おのおの", "answers": [ "おおいに", "b" ] },
	{ "question": "（   ）家族旅行の計画を立てたのに、また父の仕事で行かれなくなってしまった。\n\na) わざと\nb) かなり\nc) せっかく\nd) なにも", "answers": [ "せっかく", "c" ] },
	{ "question": "こんなにひどい雨では（   ）彼女はもう来ないでしょう。\n\na) おおよそ\nb) おそらく\nc) めったに\nd) ひとまず", "answers": [ "おそらく", "b" ] },
	{ "question": "彼はあまり勉強をまじめにしない。（   ）成績がいいから不思議だ。\n\na) だって\nb) もっとも\nc) それなのに\nd) それでは", "answers": [ "それなのに", "c" ] },
	{ "question": "愛が強ければ強いほど、それがこわれたときに相手を（   ）と思うらしい。\n\na) くどい\nb) にくい\nc) しつこい\nd) くやしい", "answers": [ "にくい", "b" ] },
	{ "question": "昨夜はお酒を飲みすぎて、（   ）最終電車に間に合わないところだった。\n\na) あぶなく\nb) めでたく\nc) あやうく\nd) あわただしく", "answers": [ "あやうく", "c" ] },
	{ "question": "あの人は若いとき苦労をしたそうだが、今は（   ）息子がいてしあわせそうだ。\n\na) たいらな\nb) 孝行な\nc) にぎやかな\nd) ぜいたくな", "answers": [ "孝行な", "b" ] },
	{ "question": "寒い地方へ行くときはウール１００パーセントの（   ）を持っていくといい。\n\na) マスク\nb) スカーフ\nc) バンド\nd) アクセサリー", "answers": [ "スカーフ", "b" ] },
	{ "question": "やせたいやせたいと思っているのに、またケーキを１（   ）食べてしまった。\n\na) 行\nb) 位\nc) 点\nd) きれ", "answers": [ "きれ", "d" ] },
	{ "question": "隣の子はまだ３歳だから舌が（   ）と思っていたら、おしゃべりなのでびっくりした。\n\na) 動かない\nb) 回らない\nc) 巻かない\nd) こえていない", "answers": [ "回らない", "b" ] },
	{ "question": "この国では、つい最近まで多くの若者が自由を（   ）海を渡っていった。\n\na) みとめて\nb) あびて\nc) もとめて\nd) すくって", "answers": [ "もとめて", "c" ] },
	{ "question": "星やカードで恋のことや仕事のことがどうなるかを（   ）専門家がいる。\n\na) うやまう\nb) うらやむ\nc) うらなう\nd) うたがう", "answers": [ "うらなう", "c" ] },
	{ "question": "テレビが（   ）したのは、ずいぶん前のことだ。\n\na) 普通\nb) 超過\nc) 安定\nd) 普及", "answers": [ "普及", "d" ] },
	{ "question": "これで私が正しいことが（   ）されたことになりますね。\n\na) 保証\nb) 証明\nc) 記入\nd) 伝記", "answers": [ "証明", "b" ] },
	{ "question": "彼は新しい薬を開発するために、動物（   ）を繰り返した。\n\na) 実験\nb) 見学\nc) 研究\nd) 調査", "answers": [ "実験", "a" ] },
	{ "question": "すでに、ずっと以前に。\n\na) いつのまにか\nb) さきほど\nc) ようやく\nd) とっくに", "answers": [ "とっくに", "d" ] },
	{ "question": "特定の人に毎日会いたい、声を聞きたいと思う気持ち。\n\na) くるしい\nb) かなしい\nc) こいしい\nd) くわしい", "answers": [ "こいしい", "c" ] },
	{ "question": "よく考えてから行動するようす。\n\na) 謙虚\nb) 慎重\nc) 安心\nd) 心配", "answers": [ "慎重", "b" ] },
	{ "question": "消防車や警察の車が鳴らす合図。\n\na) サイン\nb) サイレン\nc) ノック\nd) ベル", "answers": [ "サイレン", "b" ] },
	{ "question": "部屋の中に使ったものを全部おいたままにする。\n\na) のこす\nb) よごす\nc) ちらかす\nd) ちらす", "answers": [ "ちらかす", "c" ] },
	{ "question": "会社の経営が悪くなって倒れかける。\n\na) かたよる\nb) かたむく\nc) かたまる\nd) かさなる", "answers": [ "かたむく", "b" ] },
	{ "question": "洋服をぬうときにつかうもの。\n\na) くぎ\nb) ねじ\nc) はり\nd) ばね", "answers": [ "はり", "c" ] },
	{ "question": "相手に敬意をあらわすために必要なこと。\n\na) 礼儀\nb) 儀式\nc) 作法\nd) 行儀", "answers": [ "礼儀", "a" ] },
	{ "question": "その本の中の単語や項目が容易に見つけられるように並べたもの。\n\na) 目次\nb) 索引\nc) 参考\nd) 見出し", "answers": [ "索引", "b" ] },
	{ "question": "道路や工場の敷地を広げること。\n\na) 拡充\nb) 拡大\nc) 拡張\nd) 増大", "answers": [ "拡張", "c" ] },
	{ "question": "きのうは疲れて１０時ごろから（   ）寝たので、今朝は頭がすっきりしている。\n\na) ぐっすり\nb) ぎっしり\nc) のんびり\nd) すっかり", "answers": [ "ぐっすり", "a" ] },
	{ "question": "（   ）日曜日ぐらいは家にいたいと思うのに、妻と子どもが出かけたがる。\n\na) やっと\nb) どうせ\nc) むしろ\nd) せめて", "answers": [ "せめて", "d" ] },
	{ "question": "こんな生活をつづけていると、（   ）病気で入院するようになりますよ。\n\na) やがて\nb) とうとう\nc) まさに\nd) ぜひとも", "answers": [ "やがて", "a" ] },
	{ "question": "彼は年下ですがとてもたのもしいです。（   ）やさしいのでつきあいたいと思っています。\n\na) それで\nb) だから\nc) だけど\nd) それに", "answers": [ "それに", "d" ] },
	{ "question": "若い女性が一人で外国へ行くなんて（   ）と考えている父親が多い。\n\na) とんでもない\nb) ひまだ\nc) 思いがけない\nd) やむをえない", "answers": [ "とんでもない", "a" ] },
	{ "question": "自分でも（   ）と思うんだが、少しお金を貸してもらえないだろうか。\n\na) ちからづよい\nb) まずしい\nc) あつかましい\nd) もったいない", "answers": [ "あつかましい", "c" ] },
	{ "question": "まじめな彼がだまって学校を休むなんて（   ）ことです。何かあったのでしょうか。\n\na) 案外な\nb) のんきな\nc) おだやかな\nd) まれな", "answers": [ "まれな", "d" ] },
	{ "question": "交差点で突然（   ）が止まってしまって、どうしてよいかわからなかった。\n\na) モーター\nb) ブレーキ\nc) エンジン\nd) スピード", "answers": [ "エンジン", "c" ] },
	{ "question": "そこの階段を上ってまっすぐに歩いてください。右側の３（   ）の部屋です。\n\na) 段目\nb) 丁目\nc) 番目\nd) 歩目", "answers": [ "番目", "c" ] },
	{ "question": "会社のパーティーに参加しますかとたずねたら、彼は首を横に（   ）。\n\na) 折った\nb) 振った\nc) 曲げた\nd) ひねった", "answers": [ "振った", "b" ] },
	{ "question": "この野菜は生で食べるより、（   ）食べたほうがおいしいですよ。\n\na) たいて\nb) つくって\nc) ゆでて\nd) もやして", "answers": [ "ゆでて", "c" ] },
	{ "question": "両親に（   ）そだつと、大人になってから本人が苦労することになる。\n\na) あいされて\nb) めぐまれて\nc) あまやかされて\nd) かわいがられて", "answers": [ "あまやかされて", "c" ] },
	{ "question": "最近のデパートは買物客に来てもらおうといろいろ（   ）している。\n\na) 苦心\nb) 苦痛\nc) 訓練\nd) 苦情", "answers": [ "苦心", "a" ] },
	{ "question": "この時間はどういうわけか電話に（   ）が入ってきて聞きづらい。\n\na) 発音\nb) 雑音\nc) 話中\nd) 音楽", "answers": [ "雑音", "b" ] },
	{ "question": "この調査表は大事なので、（   ）にして送ってください。\n\na) 急行\nb) 切手\nc) 封筒\nd) 書留", "answers": [ "書留", "d" ] },
	{ "question": "さかんに意見を述べたり、はっきり返事をするようす。\n\na) いきいき\nb) どきどき\nc) はきはき\nd) めいめい", "answers": [ "はきはき", "c" ] },
	{ "question": "見ていられないほど人に苦しみを与えること。\n\na) はげしい\nb) ひどい\nc) ふとい\nd) おそろしい", "answers": [ "ひどい", "b" ] },
	{ "question": "正しくない方法で得をしようとするようす。\n\na) ひきょう\nb) 複雑\nc) 強引\nd) 苦手", "answers": [ "ひきょう", "a" ] },
	{ "question": "毎月の給与のほかにふつう夏と冬の2回もらうお金。\n\na) ボーナス\nb) アルバイト\nc) チップ　　\nd) サラリーマン", "answers": [ "ボーナス", "a" ] },
	{ "question": "言いたいこと、したいことをじっとがまんする。\n\na) ことわる\nb) あやまる\nc) こらえる\nd) おさえる", "answers": [ "こらえる", "c" ] },
	{ "question": "自分で本をよんだり、学校にかよって勉強する。\n\na) おそわる\nb) まなぶ\nc) ならぶ\nd) えらぶ", "answers": [ "まなぶ", "b" ] },
	{ "question": "その場所に日光がどのくらい入ってくるかの程度。\n\na) ひあたり\nb) ひかげ\nc) ひざし\nd) ひづけ", "answers": [ "ひあたり", "a" ] },
	{ "question": "９０度の角度。\n\na) 直角\nb) 垂直\nc) 四角\nd) 平行", "answers": [ "直角", "a" ] },
	{ "question": "犯人をつかまえること。\n\na) 防犯\nb) 犯罪\nc) 逮捕\nd) 刑事", "answers": [ "逮捕", "c" ] },
	{ "question": "こわれたところをなおす。\n\na) 修繕\nb) 修正\nc) 変更\nd) 改善", "answers": [ "修繕", "a" ] },
	{ "question": "今度の議長は（   ）なんでも決めてしまうので、とてもついていけない。\n\na) 思いきり\nb) かってに\nc) すきずき\nd) だいいち", "answers": [ "かってに", "b" ] },
	{ "question": "空港で電話をしている間に、足元に置いたおみやげを（   ）ぬすまれた。\n\na) さっぱり\nb) ぴったり\nc) そっくり\nd) ばったり", "answers": [ "そっくり", "c" ] },
	{ "question": "家の宝物なので売れないと言われると、（   ）それが欲しくなってしまう。\n\na) いちじ\nb) よけい\nc) どんなに\nd) そんなに", "answers": [ "よけい", "b" ] },
	{ "question": "だれでも掲示板を利用できます。（   ）大学の事務室で許可をもらってください。\n\na) そのため\nb) それと\nc) ただし\nd) さて", "answers": [ "ただし", "c" ] },
	{ "question": "勉強のためにしばらくサッカーをやめるのは（   ）。\n\na) きびしい\nb) つらい\nc) にくらしい\nd) めんどうくさい", "answers": [ "つらい", "b" ] },
	{ "question": "今朝買ってきたオレンジは色はきれいなのに、食べてみたら（   ）まずかった。\n\na) にがくて\nb) あまくて\nc) からくて\nd) すっぱくて", "answers": [ "すっぱくて", "d" ] },
	{ "question": "最近の車にはいろいろな（   ）がついている。\n\na) 容器\nb) 用途\nc) 物事\nd) 装置", "answers": [ "装置", "d" ] },
	{ "question": "いよいよわが国でも月に（   ）を打ち上げることになった。\n\na) エチケット\nb) パイロット\nc) ロケット\nd) ラケット", "answers": [ "ロケット", "c" ] },
	{ "question": "先日の国際交流パーティーには（   ）数の人々が参加してにぎやかだった。\n\na) にぎやかな\nb) 巨大な\nc) 大層な\nd) 相当な", "answers": [ "相当な", "d" ] },
	{ "question": "彼のテニスの腕はすばらしい。昨日の試合ではだれも彼に歯が（   ）よ。\n\na) 合わなかった\nb) かまなかった\nc) 浮ばなかった\nd) 立たなかった", "answers": [ "立たなかった", "d" ] },
	{ "question": "その時のことを友人に話してもらって、やっと先生の誤解が（   ）。\n\na) やんだ\nb) とけた\nc) きえた\nd) ぬけた", "answers": [ "とけた", "b" ] },
	{ "question": "若いのだからあとで（   ）より、今やりたいことをやってみてはどうですか。\n\na) なやむ\nb) にくむ\nc) くやむ\nd) くるしむ", "answers": [ "くやむ", "c" ] },
	{ "question": "彼女の解説はたいへん（   ）を得ているのでわかりやすい。\n\na) 要領\nb) 要旨\nc) 要素\nd) 要点", "answers": [ "要領", "a" ] },
	{ "question": "日本が金持ちになったと言われても、日本人の生活（   ）はまだまだ高いとはいえません。\n\na) 標準\nb) 基盤\nc) 水準\nd) 基準", "answers": [ "水準", "c" ] },
	{ "question": "試験が終われば勉強から（   ）されるのですから、今はもう少しがんばったらどうですか。\n\na) 解答\nb) 解放\nc) 自由\nd) 私立", "answers": [ "解放", "b" ] },
	{ "question": "どうしてよいかわからないで時間がかかってしまうようす。\n\na) ふわふわ\nb) まごまご\nc) のろのろ\nd) そろそろ", "answers": [ "まごまご", "b" ] },
	{ "question": "お湯が適度な熱さより低いこと。\n\na) やらわかい\nb) のろい\nc) ぬるい\nd) ゆるい", "answers": [ "ぬるい", "c" ] },
	{ "question": "新しさもおもしろさもなくあきてしまう様子。\n\na) へいぼん\nb) たいくつ\nc) からっぽ\nd) めんどう", "answers": [ "たいくつ", "b" ] },
	{ "question": "写真帳、あるいは一枚の中に何曲か選んで録音してあるＣＤやレコード。\n\na) シャッター\nb) セット\nc) アルバム\nd) グラフ", "answers": [ "アルバム", "c" ] },
	{ "question": "死んだ、消えたと思われていたものが再びあらわれること。\n\na) もどす\nb) しょうじる\nc) よみがえる\nd) おこる", "answers": [ "よみがえる", "c" ] },
	{ "question": "かばんの中にいろいろな物を入れること。\n\na) なげる\nb) しめる\nc) はめる\nd) つめる", "answers": [ "つめる", "d" ] },
	{ "question": "なにかをしようとする心を起こさせる機会。\n\na) くみあわせ\nb) きっかけ\nc) こころあたり\nd) つきあたり", "answers": [ "きっかけ", "b" ] },
	{ "question": "ほかの土地や職場に仕事の用事で行くこと。\n\na) 出身\nb) 出張\nc) 出場\nd) 出勤", "answers": [ "出張", "b" ] },
	{ "question": "そのように言ったりしたりすることの価値。\n\na) 意見\nb) 意識\nc) 意義\nd) 意志", "answers": [ "意義", "c" ] },
	{ "question": "もとになる事実が全くない話。\n\na) 仮定\nb) 架空\nc) 推定\nd) 空想", "answers": [ "架空", "b" ] },
	{ "question": "（   ）死亡例があるのですから、この薬を使うのはよしましょう。\n\na) 実に\nb) 単に\nc) 現に\nd) 直に", "answers": [ "現に", "c" ] },
	{ "question": "寒い地方に住む多くの動物は、冬になる前に（   ）食べ物を貯蔵します。\n\na) ひろびろ\nb) せっせと\nc) のんびり\nd) ゆうゆう", "answers": [ "せっせと", "b" ] },
	{ "question": "若い女性は化粧するより（   ）何もしないほうが美しいと思う。\n\na) のこらず\nb) かなり\nc) むしろ\nd) いずれ", "answers": [ "むしろ", "c" ] },
	{ "question": "あの会社は先月やめたんですよ。（   ）つまらない仕事ばかりさせられるんですもの。\n\na) それに\nb) だって\nc) どうも\nd) なぜなら", "answers": [ "なぜなら", "d" ] },
	{ "question": "日本の食べ物はもうなんでも食べられるが、ときどき国の母の料理が食べたくて（   ）なる。\n\na) つまらなく\nb) すまなく\nc) たまらなく\nd) くだらなく", "answers": [ "たまらなく", "c" ] },
	{ "question": "世の中には今の科学では解決できない（   ）ことがたくさんある。\n\na) びみょうな\nb) けんめいな\nc) じゃまな\nd) ふしぎな", "answers": [ "ふしぎな", "d" ] },
	{ "question": "今度の旅行にかかる費用は（   ）に計算すると１０万円ほどです。\n\na) おおよそ\nb) あいまい\nc) だいたい\nd) おおざっぱ", "answers": [ "おおざっぱ", "d" ] },
	{ "question": "私の母はいつもとても（   ）な格好をしているので、１０才くらい若くみられる。\n\na) カラー\nb) ドレス\nc) モダン\nd) スピーチ", "answers": [ "モダン", "c" ] },
	{ "question": "友だちに久しぶりに会ったら、日本語がかなり（   ）していた。\n\na) 上達\nb) 上等\nc) 上京\nd) 上手", "answers": [ "上達", "a" ] },
	{ "question": "あの人は、いい大学を出たことを鼻に（   ）から感じが悪いわね。\n\na) つけている\nb) かけている\nc) おいている\nd) かいている", "answers": [ "かけている", "b" ] },
	{ "question": "バスの運転手はカーブでハンドルをおもいきり右に（   ）。\n\na) ねじった\nb) ひねった\nc) きった\nd) まげた", "answers": [ "きった", "c" ] },
	{ "question": "店員に（   ）買ったんだけど、やっぱりこの服は私に似合わない。\n\na) せまられて\nb) たのまれて\nc) すすめられて\nd) だまされて", "answers": [ "すすめられて", "c" ] },
	{ "question": "読書に（   ）だったので、雨が降ってきたことに気がつかなかった。\n\na) 熱中\nb) 集中\nc) 最中\nd) 夢中", "answers": [ "夢中", "d" ] },
	{ "question": "あんなにほがらかだった彼が、最近（   ）してしまって全然元気がない。\n\na) 勝敗\nb) 失望\nc) 失礼\nd) 失恋", "answers": [ "失恋", "d" ] },
	{ "question": "見てすぐ明らかなほど目立って変化すること。\n\na) めっきり\nb) すっきり\nc) はっきり\nd) やっぱり", "answers": [ "はっきり", "c" ] },
	{ "question": "刺激を与えたときの動きが速くないこと。\n\na) おもたい\nb) きつい\nc) おそい\nd) にぶい", "answers": [ "にぶい", "d" ] },
	{ "question": "上手にできて、自慢に思うようす。\n\na) 幸運\nb) 有利\nc) 得意\nd) 幸福", "answers": [ "得意", "c" ] },
	{ "question": "チームをまとめていく人。\n\na) キャプテン\nb) ベテラン\nc) プロ\nd) コーチ", "answers": [ "キャプテン", "a" ] },
	{ "question": "川や海で泳げないで死にかける。\n\na) こぼれる\nb) あふれる\nc) おぼれる\nd) あばれる", "answers": [ "おぼれる", "c" ] },
	{ "question": "針と毛糸でセーターをつくる。\n\na) あむ\nb) こむ\nc) くむ\nd) つむ", "answers": [ "あむ", "a" ] },
	{ "question": "くさった食べ物についている白色や緑色をしたとても小さな生物。\n\na) ゆび\nb) さび\nc) ほこり\nd) かび", "answers": [ "かび", "d" ] },
	{ "question": "その日の仕事や見学、見物などの予定。\n\na) 日記\nb) 日時\nc) 日程\nd) 日常", "answers": [ "日程", "c" ] },
	{ "question": "ことばの意味などが説明してある本。\n\na) 読書\nb) 書類\nc) 辞書\nd) 書籍", "answers": [ "辞書", "c" ] },
	{ "question": "単語やテキスト、歌などを覚えて何も見ないで言えること。\n\na) 記憶\nb) 覚悟\nc) 暗記\nd) 記事", "answers": [ "暗記", "c" ] },
	{ "question": "（   ）銀座へ映画を見に行ったときに彼を見かけましたよ。\n\na) こんど\nb) しきりに\nc) このごろ\nd) この間", "answers": [ "この間", "d" ] },
	{ "question": "まだ時間は（   ）ありますから、できた人も答案をもう一度よく見直してください。\n\na) たっぷり\nb) できれば\nc) あまり\nd) よけい", "answers": [ "たっぷり", "a" ] },
	{ "question": "あなたを怒らせようと思って（   ）したことじゃないんだから、彼をもう許してあげたらどうですか。\n\na) どうせ\nb) ぜんぜん\nc) やたらの\nd) わざと", "answers": [ "わざと", "d" ] },
	{ "question": "この前、姉の息子、（   ）おいが遊びに来た。\n\na) つまり\nb) たとえば\nc) だけど\nd) なお", "answers": [ "つまり", "a" ] },
	{ "question": "彼は自分でもよく勉強しているので、いつも先生に（   ）質問をする。\n\na) たかい\nb) うすぐらい\nc) おかしい\nd) するどい", "answers": [ "するどい", "d" ] },
	{ "question": "忙しいからと言ってそんなに（   ）をすると、あとで病院へ行くようになりますよ。\n\na) 無視\nb) 無駄\nc) 無理\nd) 駄目", "answers": [ "無理", "c" ] },
	{ "question": "祖母は指輪などの（   ）品を全部銀行の貸し金庫に入れている。\n\na) 高等な\nb) 上品な\nc) 貴重な\nd) 重要な", "answers": [ "貴重な", "c" ] },
	{ "question": "あの女子社員は入社してまだ間もないというのに、仕事に全く（   ）がない。\n\na) パス\nb) ミス\nc) ガス\nd) プラス", "answers": [ "ミス", "b" ] },
	{ "question": "このあたりは昼間でも、女性が一人で歩くのは（   ）だ。\n\na) めんどう\nb) やっかい\nc) ぶっそう\nd) あわれ", "answers": [ "ぶっそう", "c" ] },
	{ "question": "彼は私のことをよく知っているので、彼に注意されると耳が（   ）。\n\na) わるい\nb) とおい\nc) はやい\nd) いたい", "answers": [ "いたい", "d" ] },
	{ "question": "美しい女の人をきれいな花に（   ）というのは昔も今も変わらない。\n\na) きめる\nb) みとめる\nc) かぞえる\nd) たとえる", "answers": [ "たとえる", "d" ] },
	{ "question": "昼に食べた魚の小さい骨が歯のあいだに（   ）しまって、どうしても取れない。\n\na) ひっこんで\nb) おちて\nc) はさまって\nd) まじって", "answers": [ "はさまって", "c" ] },
	{ "question": "我が家の犬の鳴き声がうるさいといって、近所から（   ）が多くて弱っている。\n\na) 苦労\nb) 表情\nc) 愛情\nd) 苦情", "answers": [ "苦情", "d" ] },
	{ "question": "彼は、旅行中に交通事故でけがをするという（   ）にあった。\n\na) 不幸\nb) 困難\nc) 違反\nd) 災難", "answers": [ "災難", "d" ] },
	{ "question": "最近はサービス関連の（   ）に就職したいと思っている学生が多い。\n\na) 工業\nb) 授業\nc) 失業\nd) 企業", "answers": [ "企業", "d" ] },
	{ "question": "順序や限度がないようす。\n\na) まるで\nb) やたらに\nc) ちっとも\nd) よけい", "answers": [ "やたらに", "b" ] },
	{ "question": "どこから見ても何の価値もない。\n\na) いけない\nb) くだらない\nc) でこぼこ\nd) でたらめ", "answers": [ "くだらない", "b" ] },
	{ "question": "服装の色や柄が人より目立つようす。\n\na) 一流\nb) 見事\nc) 皮肉\nd) 派手", "answers": [ "派手", "d" ] },
	{ "question": "音楽や絵など同じことに興味を持って活動しているグループ。\n\na) クラス\nb) チーム\nc) サークル\nd) レクリエーション", "answers": [ "サークル", "c" ] },
	{ "question": "お金を少しずつふやす。\n\na) よせる\nb) うめる\nc) ためる\nd) おさめる", "answers": [ "ためる", "c" ] },
	{ "question": "広く散らす。\n\na) ひく\nb) まく\nc) はく\nd) ふく」", "answers": [ "まく", "b" ] },
	{ "question": "何も身につけていないこと。\n\na) ひふ\nb) はだ\nc) はだか\nd) ゆかた", "answers": [ "はだか", "c" ] },
	{ "question": "本人にかわって物事を処理する人。\n\na) 代表\nb) 代理\nc) 事務\nd) 公務", "answers": [ "代理", "b" ] },
	{ "question": "暑さ寒さを表す標準。\n\na) 温室\nb) 温帯\nc) 温度\nd) 体温", "answers": [ "温度", "c" ] },
	{ "question": "両親や親類が死んだときにその金銭や土地などを受け取ること。\n\na) 維持\nb) 継続\nc) 相続\nd) 接続", "answers": [ "相続", "c" ] },
	{ "question": "おなかがすいたので（   ）お菓子を食べていたら、先生に見つかってしまった。\n\na) うっかり\nb) しいんと\nc) こっそり\nd) どきどき", "answers": [ "こっそり", "c" ] },
	{ "question": "夏祭りの用意が（   ）と進んでいるので楽しみだ。\n\na) いらいら\nb) ちゃくちゃく\nc) ちかぢか\nd) ぞくぞく", "answers": [ "ちゃくちゃく", "b" ] },
	{ "question": "雷がなったかと思ったら、（   ）雨が降りだしたのでやねのある所まで走った。\n\na) ようやく\nb) にわかに\nc) めったに\nd) たいして", "answers": [ "にわかに", "b" ] },
	{ "question": "野球のいい席をやっと手に入れた。（   ）雨で中止になってしまった。\n\na) すると\nb) ところが\nc) それでも\nd) やっぱり", "answers": [ "ところが", "b" ] },
	{ "question": "事故があったらしく、外が（   ）目がさめてしまった。\n\na) ものすごく\nb) いそがしくて\nc) さわがしくて\nd) くらくて", "answers": [ "さわがしくて", "c" ] },
	{ "question": "真っ赤な口紅をつけると、彼女は（   ）と美しく見える。\n\na) 一段\nb) 一応\nc) 一層\nd) 一般", "answers": [ "一段", "a" ] },
	{ "question": "母は優しい人なので、（   ）人の話を聞くといつも目に涙をためている。\n\na) 満足な\nb) 下手な\nc) 不利な\nd) 気の毒な", "answers": [ "気の毒な", "d" ] },
	{ "question": "最近、スポーツクラブの（   ）のカードを持っている中年の男性が、結構多いそうです。\n\na) プール\nb) レジャー\nc) メンバー\nd) ナンバー", "answers": [ "メンバー", "c" ] },
	{ "question": "都会で育った彼には、ガスも電気もない山での（   ）な生活は２日も我慢できなかった。\n\na) 残念\nb) 不自由\nc) 不足\nd) 不運", "answers": [ "不自由", "b" ] },
	{ "question": "とても忙しいので、手が（   ）いたらてつだってくれませんか。\n\na) こんで\nb) 回って\nc) あいて\nd) はなれて", "answers": [ "あいて", "c" ] },
	{ "question": "最近の子どもはあまり器用ではないので、靴のひもさえ（   ）ことがむずかしいそうだ。\n\na) しばる\nb) しぼる\nc) しめる\nd) むずぶ", "answers": [ "むずぶ", "d" ] },
	{ "question": "おばあさんが「かわいいですねえ」といいながら子どもの頭を（   ）。\n\na) さわった\nb) こすった\nc) なでた\nd) たたいた", "answers": [ "なでた", "c" ] },
	{ "question": "彼は飛び上がって優勝の喜びを（   ）であらわした。\n\na) 実例\nb) 全身\nc) 身長\nd) 努力", "answers": [ "全身", "b" ] },
	{ "question": "親から（   ）してもらって生活するのはいやなので、アルバイトをしています。\n\na) 応援\nb) 援助\nc) 救急\nd) 保証", "answers": [ "援助", "b" ] },
	{ "question": "マンションの（   ）がせまくて駐車場が十分にとれない。\n\na) 地面\nb) 基地\nc) 敷地\nd) 地図", "answers": [ "敷地", "c" ] },
	{ "question": "思いがけず何かがおこったり、人に会うこと。\n\na) たまに\nb) いっぽう\nc) たまたま\nd) いよいよ", "answers": [ "たまたま", "c" ] },
	{ "question": "手で皮膚をかきたくなる感じ。\n\na) かたい\nb) ひどい\nc) かゆい\nd) だらしない", "answers": [ "かゆい", "c" ] },
	{ "question": "金額がたいへん多いようす。\n\na) 膨大\nb) 大体\nc) 莫大\nd) 巨大", "answers": [ "莫大", "c" ] },
	{ "question": "音楽やダンスや会話の速さ。\n\na) テンポ\nb) リズム\nc) アクセント\nd) コック", "answers": [ "テンポ", "a" ] },
	{ "question": "大きい声でおこる。\n\na) ほえる\nb) うなる\nc) さけぶ\nd) どなる", "answers": [ "どなる", "d" ] },
	{ "question": "都合が悪くて、日程を変更する。\n\na) よせる\nb) ずらす\nc) はなす\nd) すごす", "answers": [ "ずらす", "b" ] },
	{ "question": "びんの中野ものがこぼれないように口のところにはめるもの。\n\na) なべ\nb) せん\nc) くだ\nd) いた", "answers": [ "せん", "b" ] },
	{ "question": "電気のながれ。\n\na) 電線\nb) 電流\nc) 電池\nd) 直線", "answers": [ "電流", "b" ] },
	{ "question": "何かをするときの基本になる考え方、進め方、やり方。\n\na) 針路\nb) 目標\nc) 標識\nd) 方針", "answers": [ "方針", "d" ] },
	{ "question": "物事に対する自分の意見や考え。\n\na) 目的\nb) 見解\nc) 解釈\nd) 批評", "answers": [ "見解", "b" ] },
	{ "question": "夫婦が交替で料理することを決めても、主人の帰りが遅いので（   ）私が作ることになる。\n\na) たしか\nb) けっきょく\nc) こんかい\nd) すでに", "answers": [ "けっきょく", "b" ] },
	{ "question": "あの喫茶店の新しいウエートレスが（   ）好きなので、毎日通ってしまう。\n\na) なにぶん\nb) たびたび\nc) なんとなく\nd) なんとか", "answers": [ "なんとなく", "c" ] },
	{ "question": "生活は地味だけど、あの人はお金が（   ）あるといううわさだよ。\n\na) ずっと\nb) うんと\nc) どっと\nd) ざっと", "answers": [ "うんと", "b" ] },
	{ "question": "彼はたいした人間じゃないよ。（   ）頭はいいらしいが。\n\na) その上\nb) しかも\nc) もっとも\nd) それで", "answers": [ "もっとも", "c" ] },
	{ "question": "なんとなく（   ）のでドアを開けてみると、落ちたたばこの火が燃えはじめていた。\n\na) あやしい\nb) けむい\nc) こわい\nd) くらい", "answers": [ "けむい", "b" ] },
	{ "question": "あの事故は彼のせいだということが、だれの目にも（   ）なった。\n\na) あきらかに\nb) 絶対に\nc) 確実に\nd) 正確に", "answers": [ "あきらかに", "a" ] },
	{ "question": "世界にはまだまだ（   ）裁判が受けられない国が多い。\n\na) 清潔な\nb) 公正な\nc) 公平な\nd) 最高な", "answers": [ "公正な", "b" ] },
	{ "question": "今回発売の切手の絵は「植物（   ）」の３回目にあたります。\n\na) スタイル\nb) モデル\nc) シリーズ\nd) シーズン", "answers": [ "シリーズ", "c" ] },
	{ "question": "試験の日が近づくにつれ、のんきな彼もしだいに顔つきが（   ）になってきた。\n\na) 奇妙\nb) 安定\nc) 真剣\nd) 本来", "answers": [ "真剣", "c" ] },
	{ "question": "だれもあなたのことを責めたりしないから、そんなに気に（   ）だいじょうぶだよ。\n\na) つけなくても\nb) いらなくても\nc) しなくても\nd) ならなくても", "answers": [ "しなくても", "c" ] },
	{ "question": "このスーパーでは切手やはがきを（   ）いません。\n\na) うけもって\nb) あつまって\nc) あつかって\nd) あずけて", "answers": [ "あつかって", "c" ] },
	{ "question": "いくつかの学校で気の弱い生徒が（   ）いると聞くが、悲しい話だ。\n\na) いばられて\nb) いやがられて\nc) いじめられて\nd) いいつけられて", "answers": [ "いじめられて", "c" ] },
	{ "question": "先月、新車を発表したが、全体の（   ）が落ちているので売り上げがよくない。\n\na) 支給\nb) 給料\nc) 需要\nd) 給与", "answers": [ "需要", "c" ] },
	{ "question": "父親が忙しいからといって、子供を育てることがすべて母親の（   ）というのはおかしい。\n\na) 役目\nb) 役割\nc) 重役\nd) 役者", "answers": [ "役目", "a" ] },
	{ "question": "大雨で線路がくずれ、鉄道の（   ）が１か月もとまってしまった。\n\na) 性質\nb) 機能\nc) 構造\nd) 構成", "answers": [ "機能", "b" ] },
	{ "question": "長くならんでいるようす。\n\na) ずうっと\nb) ゆうゆうと\nc) むげん\nd) ずらり", "answers": [ "ずらり", "d" ] },
	{ "question": "人に見られるとはずかしい状態。\n\na) もったいない\nb) すくない\nc) やむをえない\nd) みっともない", "answers": [ "みっともない", "d" ] },
	{ "question": "人にさからったりしないでおとなしいようす。\n\na) 正直\nb) 純情\nc) 素直\nd) 真っ直ぐ", "answers": [ "素直", "c" ] },
	{ "question": "上下にわかれていない洋服。\n\na) ワンピース\nb) ワイシャツ\nc) スーツ\nd) ジーンズ", "answers": [ "ワンピース", "a" ] },
	{ "question": "あることを必ずするとかたく約束する。\n\na) しんじる\nb) いのる\nc) ちかう\nd) いわう", "answers": [ "ちかう", "c" ] },
	{ "question": "うそを言って相手から利益をえる。\n\na) からかう\nb) おどかす\nc) ばかにする\nd) だます", "answers": [ "だます", "d" ] },
	{ "question": "水が土の下からわいて出てくる所。\n\na) いずみ\nb) いけ\nc) みずうみ\nd) いど", "answers": [ "いずみ", "a" ] },
	{ "question": "ある考えを思い付くこと。\n\na) 発展\nb) 発見\nc) 発想\nd) 発明", "answers": [ "発想", "c" ] },
	{ "question": "品物を買ったときに払うお金。\n\na) 料金\nb) 代金\nc) 費用\nd) 勘定", "answers": [ "代金", "b" ] },
	{ "question": "広く全体に使われるようになること。\n\na) 公式\nb) 流域\nc) 伝染\nd) 普及", "answers": [ "普及", "d" ] },
	{ "question": "演奏が終わると観客は（   ）立ち上がって拍手をおくった。\n\na) おおいに\nb) いっせいに\nc) かってに\nd) しだいに", "answers": [ "いっせいに", "b" ] },
	{ "question": "試験のために、夜も寝ないで（   ）がんばった。\n\na) ひとりでに\nb) とっくに\nc) ひっしに\nd) ついに", "answers": [ "ひっしに", "c" ] },
	{ "question": "無理をしてがんばったので、試験が終わって（   ）疲れた。\n\na) そっと\nb) ずっと\nc) じっと\nd) どっと", "answers": [ "どっと", "d" ] },
	{ "question": "今日は給料日だから、（   ）仕事を済ませて、みんなで飲みに行こう。\n\na) わざと\nb) うんと\nc) さっさと\nd) ちゃくちゃくと", "answers": [ "さっさと", "c" ] },
	{ "question": "家族は（   ）助け合って生きていくものです。\n\na) ついでに\nb) やたらに\nc) お互いに\nd) しきりに", "answers": [ "お互いに", "c" ] },
	{ "question": "勉強が終わったら、机の上を（   ）整理しよう。\n\na) じっと\nb) ひろびろと\nc) しいんと\nd) ちゃんと", "answers": [ "ちゃんと", "d" ] },
	{ "question": "（   ）、あなたは何が言いたいのですか？\n\na) ようするに\nb) いっぱんに\nc) とたんに\nd) にわかに", "answers": [ "ようするに", "a" ] },
	{ "question": "まじめな彼女は、毎日、（   ）漢字を覚えていった。\n\na) いちだんと\nb) やたらと\nc) すっと\nd) せっせと", "answers": [ "せっせと", "d" ] },
	{ "question": "そして、彼女は（   ）、漢字をすべて覚えてしまった。\n\na) ついに\nb) たんに\nc) じかに\nd) めちゃくちゃに", "answers": [ "ついに", "a" ] },
	{ "question": "彼女の歌はすばらしい。彼女こそ（   ）百年に一人の天才だ。\n\na) たまに\nb) めったに\nc) すでに\nd) まさに", "answers": [ "まさに", "d" ] },
	{ "question": "話し合いの途中なのに彼は、（   ）席を立って帰ってしまった。\n\na) さっぱり\nb) すっきり\nc) いきなり\nd) すっかり", "answers": [ "いきなり", "c" ] },
	{ "question": "夏の暑さに負けないよう、（   ）健康にお気をつけください。\n\na) まあまあ\nb) せいぜい\nc) しみじみと\nd) くれぐれも", "answers": [ "くれぐれも", "d" ] },
	{ "question": "計画は、予定通り（   ）と進んでいる。\n\na) 近々\nb) 各々\nc) 着々\nd) 続々", "answers": [ "着々", "c" ] },
	{ "question": "（   ）災害が起きたときのために、食料を保存しておく。\n\na) 一瞬\nb) 一時\nc) 万一\nd) 第一", "answers": [ "万一", "c" ] },
	{ "question": "授業中、ほかのことを考えて（   ）窓の外をながめていた。\n\na) めっきり\nb) ぼんやり\nc) ぐっすり\nd) はっきり", "answers": [ "ぼんやり", "b" ] },
	{ "question": "だいじょうぶだと先生は言うが、（   ）本当に合格できるのだろうか。\n\na) はたして\nb) せめて\nc) たいして\nd) あらためて", "answers": [ "はたして", "a" ] },
	{ "question": "（   ）明日、結婚式を迎える。\n\na) いちいち\nb) いらいら\nc) いよいよ\nd) いきいき", "answers": [ "いよいよ", "c" ] },
	{ "question": "試験の前に（   ）教科書は復習しておいた。\n\na) 一応\nb) 一体\nc) 一段と\nd) 一種", "answers": [ "一応", "a" ] },
	{ "question": "勉強し過ぎて、体を壊して､（   ）成績が落ちてしまった。\n\na) せめて\nb) かえって\nc) あらためて\nd) たいして", "answers": [ "かえって", "b" ] },
	{ "question": "一週間ぐらい休みをとって、自然を（   ）味わって来よう。\n\na) そっくり\nb) すっかり\nc) たっぷり\nd) めっきり", "answers": [ "たっぷり", "c" ] },
	{ "question": "彼はまだ学生だが、（   ）歴史に残る偉大な学者となるだろう。\n\na) 今後\nb) 今度\nc) いずれ\nd) 近く", "answers": [ "いずれ", "c" ] },
	{ "question": "友達から聞いた人気のレストランへ（   ）食べに行ってみた。\n\na) 今にも\nb) さっそく\nc) いつのまにか\nd) とたんに", "answers": [ "さっそく", "b" ] },
	{ "question": "こんなに勉強しているのに成績は（   ）上がらない。\n\na) かならずしも\nb) よけい\nc) うんと\nd) ちっとも", "answers": [ "ちっとも", "d" ] },
	{ "question": "すみません、（   ）金曜日は予定が入っていますので。\n\na) さいわい\nb) あいにく\nc) あくまで\nd) どうせ", "answers": [ "あいにく", "b" ] },
	{ "question": "自転車とぶつかって転んだが、運がよくて（   ）なかった。\n\na) なにも\nb) なんとか\nc) なんとなく\nd) なんとも", "answers": [ "なんとも", "d" ] },
	{ "question": "わたしは（   ）お酒を飲みません。\n\na) たまに\nb) たえず\nc) めったに\nd) さきほど", "answers": [ "めったに", "c" ] },
	{ "question": "沈む夕日に向かって（   ）大きな声で叫んでみた。\n\na) ぜひとも\nb) まったく\nc) まるで\nd) おもいきり", "answers": [ "おもいきり", "d" ] },
	{ "question": "学生のころは、新聞や雑誌に記事を書く（   ）にあこがれていた。\n\na) サラリーマン\nb) ジャーナリスト\nc) アナウンサー\nd) パイロット", "answers": [ "ジャーナリスト", "b" ] },
	{ "question": "台風の影響で、電車が（   ）してしまった。\n\na) パス\nb) バック\nc) マイナス\nd) ストップ", "answers": [ "ストップ", "d" ] },
	{ "question": "太陽（   ）を利用した発電が研究されている。\n\na) ガス\nb) ビタミン\nc) エネルギー\nd) カロリー", "answers": [ "エネルギー", "c" ] },
	{ "question": "３カ月先まで、（   ）が詰まっていて休む暇もない。\n\na) カレンダー\nb) プラント\nc) スケジュール\nd) ラッシュアワー", "answers": [ "スケジュール", "c" ] },
	{ "question": "彼はとても（   ）のある話で、みんなを楽しませてくれる。\n\na) スマート\nb) ユーモア\nc) チャンス\nd) インタビュー", "answers": [ "ユーモア", "b" ] },
	{ "question": "野菜をたくさん食べて、栄養の（   ）をとる。\n\na) エチケット\nb) バランス\nc) グラフ\nd) サイン", "answers": [ "バランス", "b" ] },
	{ "question": "記者の（   ）に政治家は何も答えなかった。\n\na) インタビュー\nb) ステージ\nc) テンポ\nd) スピーカー", "answers": [ "インタビュー", "a" ] },
	{ "question": "どんなに中身がよくても（   ）の悪い商品は売れない。\n\na) イコール\nb) イメージ\nc) アイデア\nd) レベル", "answers": [ "イメージ", "b" ] },
	{ "question": "彼女はその道２０年の（   ）選手である。\n\na) アクセサリー\nb) ベテラン\nc) ケース\nd) コレクション", "answers": [ "ベテラン", "b" ] },
	{ "question": "あのビルの工事は（   ）してからもう３年たつ。いつになったら完成するのだろう。\n\na) ゲーム\nb) コース\nc) スタート\nd) ゴール", "answers": [ "スタート", "c" ] },
	{ "question": "大事なことは、忘れないように手帳に（   ）しておく。\n\na) レポート\nb) プリント\nc) デモ\nd) メモ", "answers": [ "メモ", "d" ] },
	{ "question": "朝夕の（   ）は、どの列車も大変混雑します。\n\na) プラットホーム\nb) シグナル\nc) ラッシュアワー\nd) アクセサリー", "answers": [ "ラッシュアワー", "c" ] },
	{ "question": "今日の午後でいいですか？（   ）、あしたにしますか？\n\na) そのうえ\nb) すると\nc) けれども\nd) それとも", "answers": [ "それとも", "d" ] },
	{ "question": "明日は遠足に出掛ける。（   ）、雨天の場合は、学校で授業を行う。\n\na) さて\nb) ただし\nc) または\nd) たとえば", "answers": [ "ただし", "b" ] },
	{ "question": "薬を飲んだ。（   ）、急に眠くなって来た。\n\na) すると\nb) しかも\nc) なぜなら\nd) すなわち", "answers": [ "すると", "a" ] },
	{ "question": "話に矛盾があるということは、（   ）、うそだということです。\n\na) だって\nb) ところで\nc) つまり\nd) あるいは", "answers": [ "つまり", "c" ] },
	{ "question": "彼はいつも遅く来て、（   ）一番先に帰る。\n\na) たとえば\nb) それから\nc) しかも\nd) なぜなら", "answers": [ "しかも", "c" ] },
	{ "question": "いつもの時間に家を出た。（   ）、いつまでたっても電車が来なかった。\n\na) それで\nb) それに\nc) ところで\nd) ところが", "answers": [ "ところが", "d" ] },
	{ "question": "これでテストは全部終わりです。（   ）、結果は１週間後に発表します。\n\na) したがって\nb) 要するに\nc) それとも\nd) なお", "answers": [ "なお", "d" ] },
	{ "question": "彼はピアノが弾ける。（   ）、歌も上手だ。\n\na) または\nb) では\nc) それに\nd) だが", "answers": [ "それに", "c" ] },
	{ "question": "日本の気候は、四季（   ）春夏秋冬に分けられる。\n\na) すなわち\nb) あるいは\nc) もっとも\nd) すると", "answers": [ "すなわち", "a" ] },
	{ "question": "大学で経済を学ぶつもりです。（   ）、試験に合格すれば、の話ですが。\n\na) もっとも\nb) したがって\nc) それとも\nd) そのうえ", "answers": [ "もっとも", "a" ] },
	{ "question": "黒のポールペン、（   ）、万年筆で記入してください。\n\na) そして\nb) たとえば\nc) または\nd) なお", "answers": [ "または", "c" ] },
	{ "question": "私は日本に留学する。（   ）、日本の文化に興味があるからである。\n\na) それで\nb) だから\nc) なぜなら\nd) だって", "answers": [ "なぜなら", "c" ] },
	{ "question": "人の力ではどうにもならない良いことや悪いことが起こること。\n\na) 恩\nb) 運\nc) 円\nd) 面", "answers": [ "運", "b" ] },
	{ "question": "方向や順番などが反対のこと。\n\na) 劇\nb) 悪\nc) 損\nd) 逆", "answers": [ "逆", "d" ] },
	{ "question": "二つのものを比べたときのちがい。\n\na) 際\nb) 差\nc) 質\nd) 数", "answers": [ "差", "b" ] },
	{ "question": "文章や作品などの内容を簡単に表したことば。名前。\n\na) 題\nb) 詩\nc) 代\nd) 第", "answers": [ "題", "a" ] },
	{ "question": "何かをするときに、かかるお金のこと。必要なお金。\n\na) 円\nb) 量\nc) 費\nd) 品", "answers": [ "費", "c" ] },
	{ "question": "割合がどれぐらいであるかを表すことば。\n\na) 度\nb) 率\nc) 級\nd) 計", "answers": [ "率", "b" ] },
	{ "question": "たてや横に並ぶこと。並んでいるもの。\n\na) 軒\nb) 線\nc) 列\nd) 例", "answers": [ "列", "c" ] },
	{ "question": "紙のお金のこと。\n\na) 札\nb) 券\nc) 図\nd) 賞", "answers": [ "札", "a" ] },
	{ "question": "考えや計画のこと。アイデア。\n\na) 表\nb) 学\nc) 案\nd) 礼", "answers": [ "案", "c" ] },
	{ "question": "音楽の作品のこと。\n\na) 番\nb) 曲\nc) 流\nd) 音", "answers": [ "曲", "b" ] },
	{ "question": "人の体の中に入ると、病気になったり、ひどいときは死んでしまうこともある物質。\n\na) 害\nb) 悪\nc) 毒\nd) 劇", "answers": [ "毒", "c" ] },
	{ "question": "政治的な人の集まり、組織。\n\na) 会\nb) 省\nc) 軍\nd) 党", "answers": [ "党", "d" ] },
	{ "question": "他の人の力を借りないで、一人でもできるようになること。\n\na) 私立\nb) 自立\nc) 自治\nd) 自慢", "answers": [ "自立", "b" ] },
	{ "question": "人々が集まって、問題について話し合うこと。\n\na) 会議\nb) 会計\nc) 集団\nd) 集合", "answers": [ "会議", "a" ] },
	{ "question": "判断や評価がかたよっていないこと。\n\na) 公共\nb) 公表\nc) 公害\nd) 公平", "answers": [ "公平", "d" ] },
	{ "question": "その人の持っている物の考え方や感じ方。\n\na) 性能\nb) 性格\nc) 機能\nd) 感心", "answers": [ "性格", "b" ] },
	{ "question": "数量を全部合計して、個数で割ったもの。みんな同じにそろっていること。\n\na) 平行\nb) 平和\nc) 平野\nd) 平均", "answers": [ "平均", "d" ] },
	{ "question": "理解できないこと。理解を超えた現象。\n\na) 不思議\nb) 不規則\nc) 不通\nd) 不足", "answers": [ "不思議", "a" ] },
	{ "question": "歴史に残るすばらしい作品。\n\na) 名物\nb) 実物\nc) 名作\nd) 記録", "answers": [ "名作", "c" ] },
	{ "question": "ことばが違う人の間に立って、それぞれのことばに直して、伝えること。\n\na) 通行\nb) 通信\nc) 通知\nd) 通訳", "answers": [ "通訳", "d" ] },
	{ "question": "なくてはならないこと。価値がある、重要なこと。\n\na) 大切\nb) 大使\nc) 中心\nd) 親切", "answers": [ "大切", "a" ] },
	{ "question": "前もって、かかる費用の数字を出すこと。\n\na) 余計\nb) 予算\nc) 会計\nd) 予測", "answers": [ "予算", "b" ] },
	{ "question": "けがや病気がひどくて危険な状態。\n\na) 重役\nb) 重体\nc) 重点\nd) 重大", "answers": [ "重体", "b" ] },
	{ "question": "仕事で海外など遠くへ出かけること。\n\na) 出勤\nb) 出席\nc) 出身\nd) 出張", "answers": [ "出張", "d" ] },
	{ "question": "ふたつのものがちょうどよく、あっていること。\n\na) にあう\nb) であう\nc) つきあう\nd) まにあう", "answers": [ "にあう", "a" ] },
	{ "question": "それだけ特徴がはっきりしていて、遠くからでもすぐわかること。\n\na) みあげる\nb) ひっぱる\nc) めだつ\nd) めざす", "answers": [ "めだつ", "c" ] },
	{ "question": "声をださないで、にこりと笑うこと。\n\na) ほほえむ\nb) とけこむ\nc) おもいつく\nd) こころえる", "answers": [ "ほほえむ", "a" ] },
	{ "question": "きれいにすんでいて、透明なこと。\n\na) とおりすぎる\nb) すきとおる\nc) よこぎる\nd) はりきる", "answers": [ "すきとおる", "b" ] },
	{ "question": "中心や標準からそれて、バランスがとれない状態。\n\na) おいこす\nb) かたづける\nc) おいかける\nd) かたよる", "answers": [ "かたよる", "d" ] },
	{ "question": "目を離さないで、じっと見つづける。\n\na) 見おろす\nb) 見つめる\nc) 見なれる\nd) 見なおす", "answers": [ "見つめる", "b" ] },
	{ "question": "顔や体を回して後ろを見る。\n\na) ひっこむ\nb) ひきかえす\nc) ふりむく\nd) はらいもどす", "answers": [ "ふりむく", "c" ] },
	{ "question": "急に、いい考えがうかんでくること。\n\na) おいつく\nb) おもいつく\nc) くみたてる\nd) こころえる", "answers": [ "おもいつく", "b" ] },
	{ "question": "自分が責任をもつことを、承知する。\n\na) もうしこむ\nb) やくだつ\nc) さしひく\nd) ひきうける", "answers": [ "ひきうける", "d" ] },
	{ "question": "自分にかけられた疑いなどを強く否定する。\n\na) いいつける\nb) うちけす\nc) うらがえす\nd) とりかえる", "answers": [ "うちけす", "b" ] },
	{ "question": "ひもなど放すとたるんでしまう物を自分の方へ強く引くこと。\n\na) ひっこむ\nb) ひきだす\nc) ひっこす\nd) ひっぱる", "answers": [ "ひっぱる", "d" ] },
	{ "question": "部品と部品を合わせたりつないだりして作品を作ること。\n\na) 仕上がる\nb) 役立つ\nc) 組み立てる\nd) かたづける", "answers": [ "組み立てる", "c" ] },
	{ "question": "心臓の音が聞こえるようす。\n\na) ふわふわ\nb) どんどん\nc) どきどき\nd) とうとう", "answers": [ "どきどき", "c" ] },
	{ "question": "動きが遅いようす。\n\na) のろのろ\nb) そろそろ\nc) いちいち\nd) うろうろ", "answers": [ "のろのろ", "a" ] },
	{ "question": "うれしそうに、明るく笑っているようす。\n\na) ぶつぶつ\nb) にこにこ\nc) いきいき\nd) まごまご", "answers": [ "にこにこ", "b" ] },
	{ "question": "十分ではないが、悪くはない状態。\n\na) ますます\nb) まあまあ\nc) せいぜい\nd) もともと", "answers": [ "まあまあ", "b" ] },
	{ "question": "表面につやがあるようす。光っているようす。\n\na) いきいき\nb) いらいら\nc) ゆうゆう\nd) ぴかぴか", "answers": [ "ぴかぴか", "d" ] },
	{ "question": "元気いっぱいのようす。\n\na) ふわふわ\nb) いきいき\nc) たびたび\nd) いよいよ", "answers": [ "いきいき", "b" ] },
	{ "question": "心の底から深く感じるようす。\n\na) はきはき\nb) しばしば\nc) しみじみ\nd) いちいち", "answers": [ "しみじみ", "c" ] },
	{ "question": "自分でも気がつかないうちに。\n\na) いつのまにか\nb) いつまでも\nc) やがて\nd) しだいに", "answers": [ "いつのまにか", "a" ] },
	{ "question": "「信じられない」「そんなことは起こるはずがない」という気持ちを表す。\n\na) まるで\nb) とにかく\nc) まさか\nd) なにしろ", "answers": [ "まさか", "c" ] },
	{ "question": "少しずつ変化するようす。\n\na) しきりに\nb) しだいに\nc) ついでに\nd) とっくに", "answers": [ "しだいに", "b" ] },
	{ "question": "十分深く眠っているようす。\n\na) すっきり\nb) ぎっくり\nc) たっぶり\nd) ぐっすり", "answers": [ "ぐっすり", "d" ] },
	{ "question": "日本ではレストランなどで（   ）をあげるという習慣がない｡。\n\na) チーズ\nb) チップ\nc) チャンス\nd) チョーク", "answers": [ "チップ", "b" ] },
	{ "question": "友人にお金を借りたら、毎日、「返せ」という（   ）の電話がかかってくる。\n\na) さいかい\nb) さいそく\nc) さいなん\nd) さいさん", "answers": [ "さいそく", "b" ] },
	{ "question": "耳が痛いなら、はやく（   ）に行ったほうがいいよ。\n\na) しか\nb) ないか\nc) げか\nd) じびか", "answers": [ "じびか", "d" ] },
	{ "question": "地震に（   ）水や食料などを準備している｡。\n\na) たとえて\nb) かなえて\nc) そなえて\nd) とらえて", "answers": [ "そなえて", "c" ] },
	{ "question": "のりで紙の両はしを（   ）ください。\n\na) ひっぱって\nb) くっつけて\nc) ねじって\nd) すべって", "answers": [ "くっつけて", "b" ] },
	{ "question": "何度も断っているのに、また行ってくるとは（   ）人だ｡。\n\na) しつこい\nb) はげしい\nc) こまかい\nd) かしこい", "answers": [ "しつこい", "a" ] },
	{ "question": "彼の旅行先での（   ）話に全員が腹をかかえて笑った｡。\n\na) ゆたかな\nb) ゆかいな\nc) みごとな\nd) にぎやかな", "answers": [ "ゆかいな", "b" ] },
	{ "question": "会議が始まり、司会者が発言を求めると、（   ）手があがった。\n\na) よけいに\nb) いっせいに\nc) かわりに\nd) めったに", "answers": [ "いっせいに", "b" ] },
	{ "question": "事故にあったが（   ）けがはなかった。\n\na) おもわず\nb) かえって\nc) ほんらい\nd) さいわい", "answers": [ "さいわい", "d" ] },
	{ "question": "20年もつかっていて（   ）だた、私には大切なぼうしなのです。\n\na) のろのろ\nb) おろおろ\nc) ぼろぼろ\nd) ごろごろ", "answers": [ "ごろごろ", "d" ] },
	{ "question": "例、見本となるもの。\n\na) サンプル\nb) サイクル\nc) サイレン\nd) サークル", "answers": [ "サンプル", "a" ] },
	{ "question": "勤め先の仕事のために短期間他の場所へ行くこと。\n\na) 出世\nb) 出身\nc) 出勤\nd) 出張", "answers": [ "出張", "d" ] },
	{ "question": "息子や娘の子ども｡。\n\na) おい\nb) まご\nc) めい\nd) おば", "answers": [ "まご", "b" ] },
	{ "question": "もう大人なのに、外見や考え方が未熟なこと｡。\n\na) 子供っぽい\nb) 子供らしい\nc) 子供だまし\nd) 子供ずき", "answers": [ "子供っぽい", "a" ] },
	{ "question": "悲しんでいる人をはげますこと。\n\na) ひきとめる\nb) ののしる\nc) はりきる\nd) なぐさめる", "answers": [ "なぐさめる", "d" ] },
	{ "question": "たまたまその場を通ること｡。\n\na) とおのく\nb) とおざかる\nc) とおりかかる\nd) とおりすぎる", "answers": [ "とおりかかる", "c" ] },
	{ "question": "失敗が多い性格。\n\na) だらしない\nb) そそっかしい\nc) みっともない\nd) はなはだしい", "answers": [ "そそっかしい", "b" ] },
	{ "question": "寒さなどがひどい様子｡。\n\na) さびしい\nb) むずかしい\nc) きびしい\nd) けわしい", "answers": [ "きびしい", "c" ] },
	{ "question": "氷の上などですべる様子。\n\na) くるくる\nb) みるみる\nc) つるつる\nd) ぬるぬる", "answers": [ "つるつる", "c" ] },
	{ "question": "残すことなくすべて、全部｡。\n\na) すっかり\nb) きっかり\nc) しっかり\nd) うっかり", "answers": [ "すっかり", "a" ] },
	{ "question": "着物は（   ）を使わずに、手でぬうものだ｡。\n\na) ウール\nb) ミシン\nc) ペンチ\nd) ユーモア", "answers": [ "ミシン", "b" ] },
	{ "question": "セーターを編んであげるから（   ）をはからせて。\n\na) そくてい\nb) じょうぎ\nc) すんぽう\nd) ものさし", "answers": [ "すんぽう", "c" ] },
	{ "question": "むすめは冬でも（   ）の上までしかないスカートをはいている。\n\na) ひげ\nb) ひざ\nc) ひじ\nd) ひふ", "answers": [ "ひざ", "b" ] },
	{ "question": "パーティーの客が思ったより少なくて、用意した料理のほとんどが（   ）になった。\n\na) ぜいたく\nb) むだ\nc) やっかい\nd) ほぞん", "answers": [ "むだ", "b" ] },
	{ "question": "私の父は工場で機械の（   ）をしている。\n\na) ざんぎょう\nb) かつどう\nc) さぎょう\nd) そうさ", "answers": [ "そうさ", "d" ] },
	{ "question": "うちの犬は頭を（   ）やると、うれしそうにしっぽをふる。\n\na) なでて\nb) しぼって\nc) ふざけて\nd) たがやして", "answers": [ "なでて", "a" ] },
	{ "question": "この薬は（   ）お湯で飲んでください。\n\na) つめたい\nb) ゆるい\nc) ぬるい\nd) ずるい", "answers": [ "ぬるい", "c" ] },
	{ "question": "お酒を飲みすぎて気持ちが悪かったが、薬を飲んだら（   ）した。\n\na) すっかり\nb) すっきり\nc) そっくり\nd) めっきり", "answers": [ "すっきり", "b" ] },
	{ "question": "あんなに勉強したのだから、合格は（   ）だ。\n\na) 正確\nb) 的確\nc) 明確\nd) 確実", "answers": [ "確実", "d" ] },
	{ "question": "山がくずれて、トンネルの出口が（   ）しまった。\n\na) ふさがって\nb) われて\nc) さまたげて\nd) かぶせて", "answers": [ "ふさがって", "a" ] },
	{ "question": "心やすがたなどが美しくないようす。\n\na) やかましい\nb) いさましい\nc) みにくい\nd) しつこい", "answers": [ "みにくい", "c" ] },
	{ "question": "心のおくから深く感じるようす｡。\n\na) いらいら\nb) しみじみ\nc) のろのろ\nd) ちゃくちゃく", "answers": [ "しみじみ", "b" ] },
	{ "question": "飛行機で客の案内や世話をする女性。\n\na) スチュワーデス\nb) ウエートレス\nc) アナウンサー\nd) ボーイ", "answers": [ "スチュワーデス", "a" ] },
	{ "question": "病気など、悪いことが起こらないように、その前にやるべきことをしておくこと。\n\na) 予測\nb) 予防\nc) 防止\nd) 予備", "answers": [ "予防", "b" ] },
	{ "question": "液体や期待にほかのものが混じって、きれいではなくなること。\n\na) さびる\nb) くさる\nc) とける\nd) にごる", "answers": [ "にごる", "d" ] },
	{ "question": "２，４，６など、２で割りきれる数｡。\n\na) 偶数\nb) 奇数\nc) 整数\nd) 少数", "answers": [ "偶数", "a" ] },
	{ "question": "外出先で（   ）人に会った。\n\na) おもいでない\nb) おもいださない\nc) おぼえない\nd) おもいがけない", "answers": [ "おもいがけない", "d" ] },
	{ "question": "サラリーマンになるより、自分の趣味を（   ）仕事がしたい。\n\na) いきて\nb) いかして\nc) いわせて\nd) たてて", "answers": [ "いかして", "b" ] },
	{ "question": "犬が急に飛び出したので、（   ）を踏んだが間に合わなかった。\n\na) ハンドル\nb) ベルト\nc) ブレーキ\nd) メーター", "answers": [ "ブレーキ", "c" ] },
	{ "question": "引っ越した部屋は少し狭いが、明るくて（   ）だ。\n\na) 快晴\nb) 快速\nc) 快適\nd) 快方", "answers": [ "快適", "c" ] },
	{ "question": "「これが終わったら（   ）つこう」と課長に言われた。\n\na) 一言\nb) 一息\nc) 一休\nd) 一通", "answers": [ "一息", "b" ] },
	{ "question": "助けてもらって、（   ）が出るほどありがたかった。\n\na) なみだ\nb) あせ\nc) せき\nd) あくび", "answers": [ "なみだ", "a" ] },
	{ "question": "「飛鳥」は日本最大の規模を（   ）客船である。\n\na) おこる\nb) ふくむ\nc) ほこる\nd) かこむ", "answers": [ "ほこる", "c" ] },
	{ "question": "店員は客に「どうぞ（   ）にとって、ごらんください」と言った。\n\na) 足\nb) 手\nc) 目\nd) 耳", "answers": [ "手", "b" ] },
	{ "question": "友だちは「ありがとう」と言って、何度も頭を（   ）。\n\na) さげた\nb) おろした\nc) ふった\nd) まわした", "answers": [ "さげた", "a" ] },
	{ "question": "秘密にしても、勘が（   ）人にはわかってしまうらしい。\n\na) おおい\nb) いたい\nc) わかい\nd) するどい", "answers": [ "するどい", "d" ] },
	{ "question": "相手から取り上げて、盗むこと。\n\na) かせぐ\nb) もどす\nc) うばう\nd) さからう", "answers": [ "うばう", "c" ] },
	{ "question": "関係が近いこと、仲がいいこと。\n\na) くわしい\nb) したしい\nc) あやしい\nd) いやしい", "answers": [ "したしい", "b" ] },
	{ "question": "ほめられたときに、けんそんして言うことば。\n\na) ごくろうさま\nb) おつかれさま\nc) とんでもない\nd) おかまいなく", "answers": [ "とんでもない", "c" ] },
	{ "question": "病気のこと。\n\na) みまい\nb) やまい\nc) すまい\nd) しまい", "answers": [ "やまい", "b" ] },
	{ "question": "大変すばらしくて、ほかに代わる物がないほど価値があること。\n\na) たから\nb) ゆかた\nc) つゆ\nd) ゆくえ", "answers": [ "たから", "a" ] },
	{ "question": "衣服などを入れるカバンのようなもの。\n\na) スーツ\nb) バケツ\nc) シーツ\nd) スーツケース", "answers": [ "スーツケース", "d" ] },
	{ "question": "小さくなること。\n\na) ちぢむ\nb) まがる\nc) のびる\nd) すべる", "answers": [ "ちぢむ", "a" ] },
	{ "question": "動きがおそいようす。\n\na) うろうろ\nb) いらいら\nc) のろのろ\nd) どきどき", "answers": [ "のろのろ", "c" ] },
	{ "question": "新しく考え出すこと。\n\na) 発覚\nb) 発芽\nc) 発揮\nd) 発案", "answers": [ "発案", "d" ] },
	{ "question": "二つがとてもにているようす。\n\na) そっくり\nb) ぴったり\nc) こっそり\nd) うっかり", "answers": [ "そっくり", "a" ] },
	{ "question": "車を運転していた時、（   ）子どもが飛び出してきたので、驚いた。\n\na) ただちに\nb) いきなり\nc) とっさに\nd) たちまち", "answers": [ "いきなり", "b" ] },
	{ "question": "この連続小説の最終回は、（   ）どうなるのだろうか。\n\na) はたして\nb) たしか\nc) なにぶん\nd) いっそう", "answers": [ "はたして", "a" ] },
	{ "question": "緊張して、胸が（   ）している。\n\na) うきうき\nb) てきぱき\nc) いきいき\nd) どきどき", "answers": [ "どきどき", "d" ] },
	{ "question": "（   ）子どもを歯医者に連れていく。\n\na) うれしがる\nb) かなしがる\nc) いやがる\nd) ほしがる", "answers": [ "いやがる", "c" ] },
	{ "question": "親の期待に（   ）学者になった。\n\na) へんじして\nb) そなえて\nc) きいて\nd) こたえて", "answers": [ "こたえて", "d" ] },
	{ "question": "ＡとＢの大きさは（   ）。\n\na) はげしい\nb) そそっかしい\nc) ひとしい\nd) やかましい", "answers": [ "ひとしい", "c" ] },
	{ "question": "（   ）暮らしにあこがれる。\n\na) じょうぶな\nb) ぜいたくな\nc) いだいな\nd) きのどくな", "answers": [ "ぜいたくな", "b" ] },
	{ "question": "夏は暑いので、（   ）がない洋服を着る。\n\na) そで\nb) て\nc) うで\nd) ひじ", "answers": [ "そで", "a" ] },
	{ "question": "クラスの意見の（   ）を図る。\n\na) 調整\nb) 調理\nc) 調子\nd) 調教", "answers": [ "調整", "a" ] },
	{ "question": "チームの（   ）に選ばれた。\n\na) クラブ\nb) キャプテン\nc) ゴール\nd) コンクール", "answers": [ "キャプテン", "b" ] },
	{ "question": "提出などの期限。\n\na) よみきり\nb) しめきり\nc) うりきれ\nd) しなぎれ", "answers": [ "しめきり", "b" ] },
	{ "question": "最初から最後まで。\n\na) ひととおり\nb) ひとまわり\nc) ひとしきり\nd) ひとくぎり", "answers": [ "ひととおり", "a" ] },
	{ "question": "病気が治ること。\n\na) 改善する\nb) 回復する\nc) 世話する\nd) 治療する", "answers": [ "回復する", "b" ] },
	{ "question": "細かいごみ。\n\na) ほこり\nb) けむり\nc) よごれ\nd) みぞれ", "answers": [ "ほこり", "a" ] },
	{ "question": "行事などの順番、内容がのっているもの。\n\na) ページ\nb) トランプ\nc) プリント\nd) プログラム", "answers": [ "プログラム", "d" ] },
	{ "question": "何かに手や体の一部がほんのちょっと接すること。\n\na) なでる\nb) ねじる\nc) ふれる\nd) まねる", "answers": [ "ふれる", "c" ] },
	{ "question": "もとの場所にもどること。\n\na) 引き受ける\nb) 引き止める\nc) 引き出す\nd) 引き返す", "answers": [ "引き返す", "d" ] },
	{ "question": "目標に向かって進むこと。\n\na) めざす\nb) しめす\nc) てらす\nd) はずす", "answers": [ "めざす", "a" ] },
	{ "question": "価値がないこと。\n\na) しかたない\nb) くだらない\nc) だらしない\nd) みっともない", "answers": [ "くだらない", "b" ] },
	{ "question": "いろいろなところ。あちこち。\n\na) めちゃくちゃ\nb) ますます\nc) ほうぼう\nd) ひろびろ", "answers": [ "ほうぼう", "c" ] },
	{ "question": "現代人は自分が中心で、周囲のことに関心が（   ）といわれている。\n\na) 薄くなった\nb) 軽くなった\nc) 小さくなった\nd) 寒くなった", "answers": [ "薄くなった", "a" ] },
	{ "question": "一般的に「忘れる」ということにはマイナスの（   ）がついてまわる。\n\na) システム\nb) エネルギー\nc) リサイクル\nd) イメージ", "answers": [ "イメージ", "d" ] },
	{ "question": "山田君は好きな人に（   ）、ショックから立ち直れないでいる。\n\na) かられて\nb) たおれて\nc) ふられて\nd) くわれて", "answers": [ "ふられて", "c" ] },
	{ "question": "仕事や人間関係が大変で、（   ）することが多い。\n\na) にこにこ\nb) いらいら\nc) ふわふわ\nd) しみじみ", "answers": [ "いらいら", "b" ] },
	{ "question": "今朝からなんだか頭が痛い。熱もあるし、（   ）も出る。\n\na) せき\nb) かぜ\nc) のど\nd) やけど", "answers": [ "せき", "a" ] },
	{ "question": "大学に入ったら、いろいろな人と（   ）ことが大切だ。\n\na) つきあたる\nb) みつめる\nc) みなれる\nd) つきあう", "answers": [ "つきあう", "d" ] },
	{ "question": "何度やってもだめだから、今度も（   ）だめに決まっている。\n\na) とうとう\nb) どうも\nc) どうせ\nd) どうにか", "answers": [ "どうせ", "c" ] },
	{ "question": "事故でもあったのだろうか、人が集まってきて外が（   ）。\n\na) おだやかだ\nb) おとなしい\nc) さわやかだ\nd) さわがしい", "answers": [ "さわがしい", "d" ] },
	{ "question": "兄の話がおもしろくて、（   ）をかかえて大笑いした。\n\na) 腹\nb) 頭\nc) 胸\nd) 足", "answers": [ "腹", "a" ] },
	{ "question": "気分が沈んだときはあれこれ考えないで、（   ）体を動かしてみることだ。\n\na) うっかり\nb) とにかく\nc) なんとも\nd) せっかく", "answers": [ "とにかく", "b" ] },
	{ "question": "今よりずっと早いときに、ずっと以前に。\n\na) とたんに\nb) とっくに\nc) とっさに\nd) とにかく", "answers": [ "とっくに", "b" ] },
	{ "question": "仕事や勉強などをやり終わったあとの結果。\n\na) 試験\nb) 宿題\nc) 成績\nd) 受験", "answers": [ "成績", "c" ] },
	{ "question": "やせて、ほっそりしている人の様子。\n\na) スピード\nb) タレント\nc) スマート\nd) クール", "answers": [ "スマート", "c" ] },
	{ "question": "指を内側に曲げて、物を手の中につかむこと。\n\na) ひねる\nb) なげる\nc) さわる\nd) にぎる", "answers": [ "にぎる", "d" ] },
	{ "question": "その人のしたことで、相手やまわりの人が困ったり、いやな思いをしたりすること。\n\na) 迷惑\nb) 機嫌\nc) 遠慮\nd) 困難", "answers": [ "迷惑", "a" ] },
	{ "question": "その人の男の子どものこと。\n\na) むすめ\nb) むすこ\nc) いとこ\nd) おやこ", "answers": [ "むすこ", "b" ] },
	{ "question": "夏の体力は（   ）がはげしいから、栄養と睡眠を十分に取ることだ。\n\na) 消耗\nb) 消化\nc) 減少\nd) 使用", "answers": [ "消耗", "a" ] },
	{ "question": "あなたが来てくれて、ほんとうに（   ）ました。\n\na) 助け\nb) 助けられ\nc) 助かり\nd) 助かられ", "answers": [ "助かり", "c" ] },
	{ "question": "彼女の話はぜんぶ（   ）だった。私はすっかりだまされていたわけだ。\n\na) さかさま\nb) しんこく\nc) でたらめ\nd) しんけん", "answers": [ "でたらめ", "c" ] },
	{ "question": "お宅のみなさんに（   ）よろしくおつたえください。\n\na) くれぐれも\nb) しみじみと\nc) ぞくぞくと\nd) かならずしも", "answers": [ "くれぐれも", "a" ] },
	{ "question": "彼の趣味は切手の（   ）だそうだ。\n\na) コレクション\nb) コネクション\nc) レクリエーション\nd) オートメーション", "answers": [ "コレクション", "a" ] },
	{ "question": "問題はこれで（   ）落ち着いたが、しばらく、様子を見る必要がありそうだ。\n\na) とっくに\nb) いよいよ\nc) ひとまず\nd) たちまち", "answers": [ "ひとまず", "c" ] },
	{ "question": "Ａ選手の活躍はチームの優勝に大きく（   ）した。\n\na) 参加\nb) 助力\nc) 貢献\nd) 応援", "answers": [ "貢献", "c" ] },
	{ "question": "突然の命令で海外へ出張することになった課長は、昨夜（   ）出発した。\n\na) はなばなしく\nb) はなはだしく\nc) ずうずうしく\nd) あわただしく", "answers": [ "あわただしく", "d" ] },
	{ "question": "石に（   ）、転んでしまった。\n\na) はさまって\nb) つまずいて\nc) おぼれて\nd) さまたげて", "answers": [ "つまずいて", "b" ] },
	{ "question": "庭の隅に雑草がたくさん（   ）。\n\na) うえている\nb) さいている\nc) はえている\nd) ふんでいる", "answers": [ "はえている", "c" ] },
	{ "question": "手紙や書類に書く相手の名前。\n\na) みょうじ\nb) せつめい\nc) あてな\nd) あだな", "answers": [ "あてな", "c" ] },
	{ "question": "進み方がゆっくりしている。\n\na) もろい\nb) のろい\nc) ぬるい\nd) にぶい", "answers": [ "のろい", "b" ] },
	{ "question": "相手を負かす。\n\na) やっつける\nb) うちあわせる\nc) あてはまる\nd) くっつける", "answers": [ "やっつける", "a" ] },
	{ "question": "忘れないように書いておくこと、書いたもの。\n\na) メモ\nb) デモ\nc) プロ\nd) ペア", "answers": [ "メモ", "a" ] },
	{ "question": "早くするように急がせること。\n\na) 急速\nb) 催促\nc) 依頼\nd) 急用", "answers": [ "催促", "b" ] },
	{ "question": "大きな声で怒る。\n\na) うったえる\nb) いばる\nc) はめる\nd) どなる", "answers": [ "どなる", "d" ] },
	{ "question": "新聞、雑誌、放送などの記者。\n\na) パイロット\nb) コーチ\nc) ジャーナリスト\nd) スチュワーデス", "answers": [ "ジャーナリスト", "c" ] },
	{ "question": "ひざを曲げて、腰を低くする。\n\na) しびれる\nb) おぼれる\nc) しゃがむ\nd) しゃぶる", "answers": [ "しゃがむ", "c" ] },
	{ "question": "生まれてから死ぬまでの長さ。\n\na) 人生\nb) 一生\nc) 寿命\nd) 生命", "answers": [ "寿命", "c" ] },
	{ "question": "傾きが少ないようす。\n\na) ほがらか\nb) なだらか\nc) おだやか\nd) さわやか", "answers": [ "なだらか", "b" ] },
	{ "question": "子どもは親にとって大切なものに違いないが、ときには（   ）思えることもある。\n\na) たのもしく\nb) くだらなく\nc) にくらしく\nd) いさましく", "answers": [ "にくらしく", "c" ] },
	{ "question": "日本の英語教育は読み書きに（   ）いるから、話すのが苦手だという人が少なくない。\n\na) かかわって\nb) かたよって\nc) かさなって\nd) かぶせて", "answers": [ "かたよって", "b" ] },
	{ "question": "どんなことがあっても、（   ）に立つとかがやく。彼は生まれながらの役者である。\n\na) ステージ\nb) スタイル\nc) スタンド\nd) スライド", "answers": [ "ステージ", "a" ] },
	{ "question": "この問題は（   ）だ。簡単には解けないぞ。\n\na) ばくだい\nb) わがまま\nc) でたらめ\nd) やっかい", "answers": [ "やっかい", "d" ] },
	{ "question": "やりたいことは（   ）やったから、もういつやめてもいい。\n\na) ひとりでに\nb) ぜひとも\nc) ひととおり\nd) いきなり", "answers": [ "ひととおり", "c" ] },
	{ "question": "遅刻をしたら、「今日はずいぶん早いね」と課長に（   ）を言われた。\n\na) 反省\nb) 評価\nc) 皮肉\nd) 意見", "answers": [ "皮肉", "c" ] },
	{ "question": "走りすぎて、（   ）が痛い。歩くこともできないくらいだ。\n\na) ひふ\nb) ひたい\nc) ひざ\nd) ひじ", "answers": [ "ひざ", "c" ] },
	{ "question": "論文の最後に、引用された（   ）がのっているから、参考にしなさい。\n\na) 文芸\nb) 文献\nc) 文章\nd) 文脈", "answers": [ "文献", "b" ] },
	{ "question": "「いつまでも夢を（   ）いないで、そろそろ結婚でもしたらどうだ。」と父が言った。\n\na) おいついて\nb) おちついて\nc) おいこして\nd) おいかけて", "answers": [ "おいかけて", "d" ] },
	{ "question": "肉をたっぷりのお湯に入れて、やわらかくなるまで（   ）ください。\n\na) ゆでて\nb) わかして\nc) むして\nd) むいて", "answers": [ "ゆでて", "a" ] },
	{ "question": "必要なものを全部集める。\n\na) ちらかす\nb) そろえる\nc) ちぢれる\nd) ととのえる", "answers": [ "そろえる", "b" ] },
	{ "question": "程度がはげしいようす。\n\na) はなはだしい\nb) なつかしい\nc) そうぞうしい\nd) あわただしい", "answers": [ "はなはだしい", "a" ] },
	{ "question": "食べ物などを出されたときに客が遠慮して言う言葉。\n\na) ごくろうさま\nb) おさきに\nc) おかまいなく\nd) どういたしまして", "answers": [ "おかまいなく", "c" ] },
	{ "question": "たたいてつぶす。\n\na) くぎる\nb) むすぶ\nc) ほどく\nd) くだく", "answers": [ "くだく", "d" ] },
	{ "question": "金属の輪をつないで、ひものようにしたもの。\n\na) くだ\nb) くず\nc) くぎ\nd) くさり", "answers": [ "くさり", "d" ] },
	{ "question": "ほかのものと違って優れている点。\n\na) 特定\nb) 独特\nc) 特色\nd) 特殊", "answers": [ "特色", "c" ] },
	{ "question": "俳優が劇の中で言う言葉。\n\na) せりふ\nb) けいこ\nc) ぶたい\nd) ふへい", "answers": [ "せりふ", "a" ] },
	{ "question": "ふとんの上に敷くもの。\n\na) コース\nb) シーツ\nc) スーツ\nd) コード", "answers": [ "シーツ", "b" ] },
	{ "question": "余裕が十分あるようす。\n\na) ゆうゆう\nb) のろのろ\nc) いらいら\nd) うろうろ", "answers": [ "ゆうゆう", "a" ] },
	{ "question": "効果があるように、十分に使うこと。\n\na) 活動\nb) 活躍\nc) 活気\nd) 活用", "answers": [ "活用", "d" ] },
	{ "question": "彼は今まで一度も勝ったことがない。（   ）今度も負けるだろう。\n\na) むしろ\nb) どんなに\nc) おそらく\nd) すなわち", "answers": [ "おそらく", "c" ] },
	{ "question": "子供たちは楽しそうに海に（   ）、魚や貝をとっていた。\n\na) のぞいて\nb) もぐって\nc) いれて\nd) さぐって", "answers": [ "もぐって", "b" ] },
	{ "question": "料金は１時間１０００円ですが、延長の場合は（   ）料金をいただきます。\n\na) 超過\nb) 超越\nc) 過失\nd) 相当", "answers": [ "超過", "a" ] },
	{ "question": "がんばって走ったが新記録には（   ）届かなかった。\n\na) 少ししか\nb) ほとんど\nc) わずかに\nd) 今にも", "answers": [ "わずかに", "c" ] },
	{ "question": "この歌手も４０歳をすぎ、顔にもずいぶん（   ）が目立ってきた。\n\na) ひふ\nb) しわ\nc) かげ\nd) よごれ", "answers": [ "しわ", "b" ] },
	{ "question": "お風呂が（   ）お湯を足してください。\n\na) ぬるかったら\nb) のろかったら\nc) かるかったら\nd) あつかったら", "answers": [ "ぬるかったら", "a" ] },
	{ "question": "彼は新しい職場になかなか（   ）らしい。\n\na) 飲みこめない\nb) 落ちこめない\nc) とけこめない\nd) しみこめない", "answers": [ "とけこめない", "c" ] },
	{ "question": "間違いがあるかもしれません。すみませんが（   ）してください。\n\na) チャック\nb) シック\nc) チェック\nd) ショック", "answers": [ "チェック", "c" ] },
	{ "question": "虫に刺されたところが（   ）しかたがない。\n\na) ひどくて\nb) かゆくて\nc) くどくて\nd) たまらなくて", "answers": [ "かゆくて", "b" ] },
	{ "question": "このスーパーは、品数が豊富で、日用品ならなんでも（   ）いる。\n\na) つもって\nb) たまって\nc) まとまって\nd) そろって", "answers": [ "そろって", "d" ] },
	{ "question": "水などを熱して高温にする。\n\na) にる\nb) わかす\nc) ゆでる\nd) さます", "answers": [ "わかす", "b" ] },
	{ "question": "いいかげんにしないで、きびしい態度で物事をするようす。\n\na) 重圧\nb) 重要\nc) 厳重\nd) 慎重", "answers": [ "厳重", "c" ] },
	{ "question": "心に苦労や心配事がないようす。\n\na) わがまま\nb) 気楽\nc) 率直\nd) 素直", "answers": [ "気楽", "b" ] },
	{ "question": "はっきり見えないようす。\n\na) ぼんやり\nb) ほんのり\nc) ちょっぴり\nd) めっきり", "answers": [ "ぼんやり", "a" ] },
	{ "question": "公の機関ではないもの。\n\na) 人民\nb) 公共\nc) 大衆\nd) 民間", "answers": [ "民間", "d" ] },
	{ "question": "細かいところまで注意が向かないようす。\n\na) おおぜい\nb) おおみそか\nc) おおざっぱ\nd) おおげさ", "answers": [ "おおざっぱ", "c" ] },
	{ "question": "じゃまだから、ちょっとそこ、（   ）ください。\n\na) どいて\nb) といて\nc) ほって\nd) けって", "answers": [ "どいて", "a" ] },
	{ "question": "肉にしようか魚にしようかと、毎日の食事の（   ）を考えるのも楽ではない。\n\na) 範囲\nb) 種類\nc) 分類\nd) 献立", "answers": [ "献立", "d" ] },
	{ "question": "せきや熱などの（   ）が出ない風邪もあるようだ。\n\na) 症状\nb) 病状\nc) 個性\nd) 特色", "answers": [ "症状", "a" ] },
	{ "question": "手紙や電話では申しにくいことですので、お会いして（   ）お話したいんですが。\n\na) しきりに\nb) いまに\nc) たまに\nd) じかに", "answers": [ "じかに", "d" ] },
	{ "question": "殺人や強盗などの犯罪が増えているらしい。（   ）世の中になったものだ。\n\na) 下品な\nb) 物騒な\nc) 厳重な\nd) 微妙な", "answers": [ "物騒な", "b" ] },
	{ "question": "何度も同じことを言わないでくれ。（   ）よ。\n\na) くどい\nb) かゆい\nc) ぬるい\nd) のろい", "answers": [ "くどい", "a" ] },
	{ "question": "まだ幼いのに、その子は質問に（   ）と答えた。\n\na) まごまご\nb) いらいら\nc) うろうろ\nd) はきはき", "answers": [ "はきはき", "d" ] },
	{ "question": "この学校には経験豊かな（   ）の教師が多い。\n\na) ベテラン\nb) タレント\nc) キャプテン\nd) キャリア", "answers": [ "ベテラン", "a" ] },
	{ "question": "ああ（   ）。一日中すわるひまもなかったんだもの。\n\na) はさまった\nb) こころえた\nc) はりきった\nd) くたびれた", "answers": [ "くたびれた", "d" ] },
	{ "question": "私はあまり（   ）ではないから、編み物などは苦手です。\n\na) 上達\nb) 器用\nc) 発達\nd) 的確", "answers": [ "器用", "b" ] },
	{ "question": "ものの大きさ。サイズ。\n\na) 手法\nb) 点数\nc) 寸法\nd) 計算", "answers": [ "寸法", "c" ] },
	{ "question": "量が多くて、十分にあるようす。\n\na) こっそり\nb) たっぷり\nc) すっきり\nd) すっかり", "answers": [ "たっぷり", "b" ] },
	{ "question": "音が大きくて、うるさい。\n\na) そうぞうしい\nb) あわただしい\nc) そそっっかしい\nd) あらあらしい", "answers": [ "そうぞうしい", "a" ] },
	{ "question": "俳優が劇の中で言う言葉。\n\na) しゃれ\nb) せりふ\nc) 小話\nd) 落語", "answers": [ "せりふ", "b" ] },
	{ "question": "水の中や物の下に入り込む。\n\na) もぐる\nb) ちぎる\nc) ねじる\nd) しばる", "answers": [ "もぐる", "a" ] },
	{ "question": "ちょうどいい。\n\na) 手順\nb) 手数\nc) 手品\nd) 手ごろ", "answers": [ "手ごろ", "d" ] },
	{ "question": "質が上等でない様子。\n\na) あわれ\nb) みじめ\nc) そまつ\nd) わずか", "answers": [ "そまつ", "c" ] },
	{ "question": "他人の不幸に同情する様子。\n\na) 気の毒\nb) 気心\nc) 気候\nd) 人情", "answers": [ "人情", "d" ] },
	{ "question": "行動する。\n\na) あばれる\nb) ふるまう\nc) もたれる\nd) はさまる", "answers": [ "ふるまう", "b" ] },
	{ "question": "水を運んだり、入れておいたりする容器。\n\na) リボン\nb) プール\nc) バケツ\nd) コップ", "answers": [ "バケツ", "c" ] },
	{ "question": "この部屋は、とても（   ）がよくて気持ちがいい。\n\na) 日なた\nb) 日ざし\nc) 日当たり\nd) 日持ち", "answers": [ "日当たり", "c" ] },
	{ "question": "お湯が熱すぎるから、水を入れて（   ）してください。\n\na) すずしく\nb) あたたかく\nc) ぬるく\nd) つめたく", "answers": [ "ぬるく", "c" ] },
	{ "question": "もう時間ですね。では、今日の授業はこれで（   ）にします。\n\na) 中止\nb) おしまい\nc) 終点\nd) とめ", "answers": [ "おしまい", "b" ] },
	{ "question": "紙（   ）は、ちゃんとごみ箱に捨ててください。\n\na) くず\nb) ごみ\nc) ほこり\nd) ちり", "answers": [ "くず", "a" ] },
	{ "question": "急に立ち上がったら、（   ）がして気分が悪くなった。\n\na) めまわり\nb) あくび\nc) くしゃみ\nd) めまい", "answers": [ "めまい", "d" ] },
	{ "question": "友だちがみんないい服を着ているのに、私だけが汚い服で、とても（   ）だった。\n\na) やっかい\nb) みじめ\nc) はずかしい\nd) はで", "answers": [ "みじめ", "b" ] },
	{ "question": "子どもを亡くした友人を（   ）と思ったが、言葉が見つからなかった。\n\na) なぐさめたい\nb) かたりたい\nc) さまたげたい\nd) ふるまいたい", "answers": [ "なぐさめたい", "a" ] },
	{ "question": "ゆうべは（   ）眠ったので、今日は体調がとてもいい。\n\na) ぎっしり\nb) さっぱり\nc) ぐっすり\nd) ぴったり", "answers": [ "ぐっすり", "c" ] },
	{ "question": "彼は背が高くてとても（   ）です。\n\na) スマート\nb) スケート\nc) スタート\nd) スカート", "answers": [ "スマート", "a" ] },
	{ "question": "当番の義務を（   ）、先生からひどく怒られた。\n\na) ながびいて\nb) とりけして\nc) さまたげて\nd) おこたって", "answers": [ "おこたって", "d" ] },
	{ "question": "作りがていねいではないこと。質がよくないこと。\n\na) ふくざつ\nb) げひん\nc) じみ\nd) そまつ", "answers": [ "そまつ", "d" ] },
	{ "question": "人がおおぜいいる所。\n\na) 人ごみ\nb) 人並\nc) 人通り\nd) 人口", "answers": [ "人ごみ", "a" ] },
	{ "question": "水などに他のものがまざって見えにくくなる。\n\na) こおる\nb) にごる\nc) こする\nd) とける", "answers": [ "にごる", "b" ] },
	{ "question": "不注意で気がつかないようす。\n\na) うっかり\nb) すっかり\nc) さっぱり\nd) こっそり", "answers": [ "うっかり", "a" ] },
	{ "question": "お金などを出すのをいやがること。\n\na) のんき\nb) けち\nc) りこう\nd) きらく", "answers": [ "けち", "b" ] },
	{ "question": "電気を流したり止めたりするもの。\n\na) レコード\nb) コード\nc) コンセント\nd) スイッチ", "answers": [ "スイッチ", "d" ] },
	{ "question": "葉書や手紙など。\n\na) あいさつ\nb) たより\nc) びんせん\nd) ふうとう", "answers": [ "たより", "b" ] },
	{ "question": "おおざっぱに。\n\na) すっと\nb) そっと\nc) ほっと\nd) ざっと", "answers": [ "ざっと", "d" ] },
	{ "question": "手で物を小さく切り離す。\n\na) かじる\nb) つかむ\nc) ちぎる\nd) こする", "answers": [ "ちぎる", "c" ] },
	{ "question": "頭がいい。\n\na) あくどい\nb) かしこい\nc) まぶしい\nd) みにくい", "answers": [ "かしこい", "b" ] },
	{ "question": "他の人には絶対話さないから、私だけに（   ）教えてください。\n\na) そっくり\nb) こっそり\nc) しっかり\nd) うっかり", "answers": [ "こっそり", "b" ] },
	{ "question": "一度言えばわかるのに、部長は話が（   ）ので困る。\n\na) にぶい\nb) くどい\nc) あまい\nd) するどい", "answers": [ "くどい", "b" ] },
	{ "question": "（   ）の銀行はたくさんあるが、国立の銀行は一つしかない。\n\na) 市民\nb) 民間\nc) 人民\nd) 民衆", "answers": [ "民間", "b" ] },
	{ "question": "このマンションの１０階からの（   ）は最高ですよ。\n\na) ながめ\nb) 見通し\nc) ようす\nd) 外見", "answers": [ "ながめ", "a" ] },
	{ "question": "注文が（   ）らしい。同じ商品が二つ届いてしまった。\n\na) シマった\nb) サボった\nc) ミスった\nd) ダブった", "answers": [ "ダブった", "d" ] },
	{ "question": "暑いので髪を短く（   ）もらった。\n\na) かって\nb) ぬいて\nc) はさんで\nd) とって", "answers": [ "かって", "a" ] },
	{ "question": "台風接近の影響で、鉄道の（   ）が乱れている。\n\na) ダイヤ\nb) タイヤ\nc) タイプ\nd) ダイヤル", "answers": [ "ダイヤ", "a" ] },
	{ "question": "長男の誕生を待つ間、父親は病院のロビーでただ（   ）するばかりだった。\n\na) がやがや\nb) せかせか\nc) のろのろ\nd) うろうろ", "answers": [ "うろうろ", "d" ] },
	{ "question": "初めての発表会できんちょうしていたため、終わってから（   ）疲れが出た。\n\na) さっと\nb) ほっと\nc) どっと\nd) そっと", "answers": [ "どっと", "c" ] },
	{ "question": "９月１５日はお年寄りを（   ）ための祝日です。\n\na) うやまう\nb) はかどる\nc) かわいがる\nd) わびる", "answers": [ "うやまう", "a" ] },
	{ "question": "頭がいい、知能がすぐれている。\n\na) まぶしい\nb) かしこい\nc) はやい\nd) たのもしい", "answers": [ "かしこい", "b" ] },
	{ "question": "悩んでいるときやがっかりしたときにはく息。\n\na) あくび\nb) はないき\nc) ためいき\nd) こきゅう", "answers": [ "ためいき", "c" ] },
	{ "question": "相手の言うことに逆らわないでするようす。\n\na) 率直\nb) 正直\nc) 素質\nd) 素直", "answers": [ "素直", "d" ] },
	{ "question": "取り上げる価値がない。\n\na) たまらない\nb) くだらない\nc) もったいない\nd) みっともない", "answers": [ "くだらない", "b" ] },
	{ "question": "食器にお茶などの飲み物を入れる。\n\na) あふれる\nb) つける\nc) もる\nd) つぐ", "answers": [ "つぐ", "d" ] },
	{ "question": "休まないでいっしょうけんめいするようす。\n\na) しきりと\nb) せっせと\nc) たっぷりと\nd) さっさと", "answers": [ "せっせと", "b" ] },
	{ "question": "新学期のはじめの英語の授業は、先生の都合により（   ）になった。\n\na) 休暇\nb) 休講\nc) 休室\nd) 休日", "answers": [ "休講", "b" ] },
	{ "question": "今年の夏は、（   ）のない服が若い人にはやった。\n\na) 袖\nb) 耳\nc) 側\nd) 端", "answers": [ "袖", "a" ] },
	{ "question": "よく考えてみたが、（   ）両親の意見に従うことにした。\n\na) だから\nb) そして\nc) けれど\nd) やはり", "answers": [ "やはり", "d" ] },
	{ "question": "目を（   ）、懐かしい故郷の情景が浮かぶ。\n\na) 開けば\nb) 見れば\nc) 閉じれば\nd) 閉めれば", "answers": [ "閉じれば", "c" ] },
	{ "question": "今朝は気温が（   ）になって氷がはった。\n\na) プラス\nb) マイナス\nc) マイクロ\nd) マスコミ", "answers": [ "マイナス", "b" ] },
	{ "question": "すみません、（   ）です。印かんかサインをお願いします。\n\na) お買い物\nb) お届け物\nc) お送り物\nd) お持ち物", "answers": [ "お届け物", "b" ] },
	{ "question": "申し訳ございません。その商品は（   ）売り切れてしまいました。\n\na) あいにく\nb) ゆっくり\nc) あわせて\nd) いっしょに", "answers": [ "あいにく", "a" ] },
	{ "question": "彼女の目、（   ）していて、とてもすてきね。\n\na) ぎらぎら\nb) くらくら\nc) はらはら\nd) きらきら", "answers": [ "きらきら", "d" ] },
	{ "question": "ちょっと（   ）注意したら、その子はすぐに泣き出してしまった。\n\na) かたく\nb) つよい\nc) きつく\nd) こわく", "answers": [ "きつく", "c" ] },
	{ "question": "液体を流し込む。\n\na) 注ぐ\nb) はめる\nc) 詰める\nd) あふれる", "answers": [ "注ぐ", "a" ] },
	{ "question": "必要な量だけをこえたあまり。\n\na) 分量\nb) 残量\nc) 水分\nd) 余分", "answers": [ "余分", "d" ] },
	{ "question": "才能があること。\n\na) 可能\nb) 能力\nc) 有能\nd) 多能", "answers": [ "有能", "c" ] },
	{ "question": "陸上競技の長距離競争。\n\na) グランド\nb) マラソン\nc) ダイヤル\nd) スイッチ", "answers": [ "マラソン", "b" ] },
	{ "question": "他のものと比べて特にはっきりしているようす。\n\na) 顔立つ\nb) 目立つ\nc) 口立つ\nd) 頭立つ", "answers": [ "目立つ", "b" ] },
	{ "question": "事情などをよく理解する。\n\na) 心得る\nb) 心当たる\nc) 承認する\nd) 確認する", "answers": [ "心得る", "a" ] },
	{ "question": "使ってなくなること。\n\na) 消沈\nb) 消耗\nc) 減少\nd) 減量", "answers": [ "消耗", "b" ] },
	{ "question": "光が強くて目を開けていられないようす。\n\na) かがやかしい\nb) あやしい\nc) まぶしい\nd) めずらしい", "answers": [ "まぶしい", "c" ] },
	{ "question": "たしかで間違いがないこと。\n\na) 的中\nb) 適当\nc) 的確\nd) 快適", "answers": [ "的確", "c" ] },
	{ "question": "次々に来るようす。\n\na) だんだん\nb) ぞくぞく\nc) がくがく\nd) ぎくぎく", "answers": [ "ぞくぞく", "b" ] },
	{ "question": "細かいお金がなかったので、売店で（   ）してもらった。\n\na) 交替\nb) 交換\nc) 取り替え\nd) 両替", "answers": [ "両替", "d" ] },
	{ "question": "交通機関の発達とともに、人々の活動（   ）が広がった。\n\na) 範囲\nb) 周囲\nc) 限度\nd) 限界", "answers": [ "範囲", "a" ] },
	{ "question": "スピードの出しすぎで、（   ）が曲がり切れなかったらしい。\n\na) カード\nb) カーブ\nc) ガイド\nd) カバー", "answers": [ "カーブ", "b" ] },
	{ "question": "ようやく海の見えるところに出た｡そこから（   ）5キロ歩くと美しい海岸があった｡。\n\na) ますます\nb) もっと\nc) さらに\nd) そのうえ", "answers": [ "さらに", "c" ] },
	{ "question": "彼女は（   ）から、いつも忘れ物をしたり、失敗をしたりする。\n\na) ばからしい\nb) あわただしい\nc) そそっかしい\nd) あつかましい", "answers": [ "そそっかしい", "c" ] },
	{ "question": "（   ）やらなければならないんだから、早めにやってしまおう。\n\na) どうして\nb) どうせ\nc) どうも\nd) どうか", "answers": [ "どうせ", "b" ] },
	{ "question": "はげしい運動をした後は、呼吸が（   ）まで静かにしていることが大切です｡。\n\na) ととのう\nb) とどく\nc) たまる\nd) とまる", "answers": [ "ととのう", "a" ] },
	{ "question": "この道は（   ）していて走りにくい｡。\n\na) うろうろ\nb) まごまご\nc) でこぼこ\nd) どきどき", "answers": [ "でこぼこ", "c" ] },
	{ "question": "予定に（   ）があったら、会社に連絡をください。\n\na) 変化\nb) 変更\nc) 中止\nd) 延期", "answers": [ "変更", "b" ] },
	{ "question": "黒い皮の財布をお預かりしております。（   ）の方は１階受付にお越しください｡。\n\na) お届け\nb) お心得\nc) お心当たり\nd) お思い出", "answers": [ "お心当たり", "c" ] },
	{ "question": "生活していくためのお金や物が少なくて、苦しいようす。\n\na) めずらしい\nb) まずしい\nc) みっともない\nd) めんどうくさい", "answers": [ "まずしい", "b" ] },
	{ "question": "本屋新聞などを印刷して出すこと｡。\n\na) 発売\nb) 発表\nc) 発明\nd) 発行", "answers": [ "発行", "d" ] },
	{ "question": "するべきことをしない。\n\na) おこたる\nb) さける\nc) はぶく\nd) はずす", "answers": [ "おこたる", "a" ] },
	{ "question": "すがたや形が細くて格好がいいようす。\n\na) スタイル\nb) スピーチ\nc) スタート\nd) スマート", "answers": [ "スマート", "d" ] },
	{ "question": "そのものおが占める量と全体との関係｡。\n\na) 割引\nb) 割合\nc) 分量\nd) 分布", "answers": [ "割合", "b" ] },
	{ "question": "めでたいことに、喜びの気持ちを表す｡。\n\na) のぞむ\nb) いのる\nc) ねがう\nd) いわう", "answers": [ "いわう", "d" ] },
	{ "question": "あまり日がたたないうちに。\n\na) ちかぢか\nb) どんどん\nc) たまたま\nd) たびたび", "answers": [ "ちかぢか", "a" ] },
	{ "question": "２の倍数に１を足した数｡。\n\na) 奇数\nb) 偶数\nc) 少数\nd) 分数", "answers": [ "奇数", "a" ] },
	{ "question": "目標を決めて、それを手に入れようとする｡。\n\na) ぬすむ\nb) にらむ\nc) ねらう\nd) のぞく", "answers": [ "ねらう", "c" ] },
	{ "question": "ほかにいい方法がない。\n\na) 思いがけない\nb) やむをえない\nc) 要領をえない\nd) とんでもない", "answers": [ "やむをえない", "b" ] },
	{ "question": "初めて東京駅へ行ったとき、（   ）していたら、新幹線に乗り遅れてしまった。\n\na) まごまご\nb) たまたま\nc) のろのろ\nd) そろそろ", "answers": [ "のろのろ", "c" ] },
	{ "question": "地震などに備えて、小学校ごとに約１週間分の食料が（   ）いる。\n\na) たくわえられて\nb) たたかわれて\nc) たがやされて\nd) ためされて", "answers": [ "たくわえられて", "a" ] },
	{ "question": "「うちの５歳の息子は、将来首相になりたいと言うんですよ」「それは（   ）ですね」\n\na) あわただしい\nb) そうぞうしい\nc) あつかましい\nd) たのもしい", "answers": [ "たのもしい", "d" ] },
	{ "question": "（   ）１日でもいいから、うちでゆっくり休みたい｡。\n\na) せめて\nb) すくなくとも\nc) なるべく\nd) まさに", "answers": [ "せめて", "a" ] },
	{ "question": "彼は優勝をめざして毎日せっせと（   ）をしている。\n\na) トレーニング\nb) クラシック\nc) スタート\nd) レクリエーション", "answers": [ "トレーニング", "a" ] },
	{ "question": "親の言うことを（   ）に聞いて、もっと勉強しておけばよかったのに。\n\na) ゆかい\nb) あいまい\nc) すなお\nd) さわやか", "answers": [ "すなお", "c" ] },
	{ "question": "国へ帰ったら、母の手料理を（   ）食べたい｡。\n\na) おもいっきり\nb) がっかり\nc) にっこり\nd) すっかり", "answers": [ "おもいっきり", "a" ] },
	{ "question": "人の失敗を（   ）のは、あまりよくないことだ。\n\na) あわてる\nb) あばれる\nc) からかう\nd) あらそう", "answers": [ "からかう", "c" ] },
	{ "question": "病気にならないように、自ら（   ）することが大切だ｡。\n\na) 予測\nb) 予防\nc) 予報\nd) 予備", "answers": [ "予防", "b" ] },
	{ "question": "ここから新宿へ行く方法は３（   ）ある。\n\na) 方\nb) 面\nc) 組\nd) 通り", "answers": [ "通り", "d" ] },
	{ "question": "俳優、歌手、運動選手などで人気のある人。\n\na) メンバー\nb) ベテラン\nc) モデル\nd) スター", "answers": [ "スター", "d" ] },
	{ "question": "力が十分に発揮できず残念だ。\n\na) おしい\nb) こいしい\nc) うらやましい\nd) くだらない", "answers": [ "おしい", "a" ] },
	{ "question": "ある範囲のところに分かれて存在すること。\n\na) 分類\nb) 分布\nc) 分野\nd) 分量", "answers": [ "分布", "b" ] },
	{ "question": "意識的にするようす。\n\na) わざと\nb) わりと\nc) どっと\nd) ざっと", "answers": [ "わざと", "a" ] },
	{ "question": "仕事などを他の人に全部自由にやらせる。\n\na) まよう\nb) まもる\nc) まげる\nd) まかせる", "answers": [ "まかせる", "d" ] },
	{ "question": "品物が売れていく分量やはやさ。\n\na) 売れ行き\nb) 売り上げ\nc) 売り切れ\nd) 売り出し", "answers": [ "売り上げ", "b" ] },
	{ "question": "会社に行く（   ）で、急に具合が悪くなったので、家に帰ることにした。\n\na) 間\nb) 合間\nc) 途中\nd) 中間", "answers": [ "途中", "c" ] },
	{ "question": "この学校には、ドイツから10人ほどの（   ）留学生が来ています。\n\na) 交替\nb) 交換\nc) 交際\nd) 交流", "answers": [ "交換", "b" ] },
	{ "question": "以前から海外で働きたいと思っていたが、やっとその（   ）がやってきた。\n\na) プラン\nb) チャンス\nc) ポイント\nd) タイム", "answers": [ "チャンス", "b" ] },
	{ "question": "約束を（   ）人は、誰からも信用されませんよ｡。\n\na) 取らない\nb) 続けない\nc) 守らない\nd) 通さない", "answers": [ "守らない", "c" ] },
	{ "question": "社長は頭が（   ）から、そう簡単には意見を変えないでしょう｡。\n\na) 重い\nb) こわい\nc) 遅い\nd) かたい", "answers": [ "かたい", "d" ] },
	{ "question": "この薬品の製造には、非常に（   ）技術が必要とされます｡。\n\na) 高速な\nb) 高度な\nc) 上等な\nd) 高価な", "answers": [ "高度な", "b" ] },
	{ "question": "「あれ、山川さんがいないようですね」「ああ、山川さんならもう（   ）帰りましたよ」\n\na) たちまち\nb) やがて\nc) そのうち\nd) とっくに", "answers": [ "とっくに", "d" ] },
	{ "question": "夜、手紙を書いたら、出す前に（   ）ほうがいいですね。\n\na) 見つめた\nb) 見送った\nc) 見直した\nd) 見慣れた", "answers": [ "見直した", "c" ] },
	{ "question": "大臣は発言の内容が不適切だったことを認め、深く（   ）いるということだ。\n\na) 反省して\nb) 反抗して\nc) 反対して\nd) 反映して", "answers": [ "反対して", "c" ] },
	{ "question": "これで研究会を終わります｡（   ）次回は４月の第3土曜日に開く予定です｡。\n\na) なお\nb) しかも\nc) したがって\nd) もっとも", "answers": [ "なお", "a" ] },
	{ "question": "物のはしのとがったところ。\n\na) すみ\nb) かど\nc) ふち\nd) わき", "answers": [ "かど", "b" ] },
	{ "question": "音や声が大きくて不快だ。\n\na) まぶしい\nb) するどい\nc) いさましい\nd) やかましい", "answers": [ "やかましい", "d" ] },
	{ "question": "やることがなくてひまなこと。\n\na) 退屈\nb) 迷惑\nc) 不自由\nd) 夢中", "answers": [ "退屈", "a" ] },
	{ "question": "眠りが深いようす。\n\na) のんびり\nb) ぐっすり\nc) うっかり\nd) ぼんやり", "answers": [ "ぐっすり", "b" ] },
	{ "question": "トラックなどに荷物をのせる。\n\na) 積む\nb) 重ねる\nc) 詰める\nd) 運ぶ", "answers": [ "積む", "a" ] },
	{ "question": "3月には会社から（   ）もらって、国へ帰りたいと思っている｡。\n\na) 休憩\nb) 休息\nc) 休暇\nd) 休養", "answers": [ "休暇", "c" ] },
	{ "question": "兄のカメラをだまって持ち出したら、あとで（   ）しまった。\n\na) 叫ばれて\nb) わめかれて\nc) 話されて\nd) どなられて", "answers": [ "どなられて", "d" ] },
	{ "question": "さっきからとなりの電話が（   ）なっているが、だれも出ないようだ｡。\n\na) しきりに\nb) ちゃんと\nc) つねに\nd) なかなか", "answers": [ "しきりに", "a" ] },
	{ "question": "国へ帰ると、両親が早く結婚しろと（   ）言う｡。\n\na) けわしく\nb) うるさく\nc) さわがしく\nd) そうぞうしく", "answers": [ "うるさく", "b" ] },
	{ "question": "父はどこへ行くにも、古いカバンを片手に（   ）出かけて行く｡。\n\na) さげて\nb) つるして\nc) おろして\nd) つって", "answers": [ "さげて", "a" ] },
	{ "question": "公共の場所を使用するときは、だれでも（   ）道徳を守らなければならない｡。\n\na) 一般\nb) 国民\nc) 民間\nd) 公衆", "answers": [ "公衆", "d" ] },
	{ "question": "3年ぶりに来たら駅がすっかりかわっていて、乗り換えのときに（   ）してしまった。\n\na) はきはき\nb) まごまご\nc) そろそろ\nd) ぞくぞく", "answers": [ "まごまご", "b" ] },
	{ "question": "一郎は6年間、1日も学校を休まなかったという（   ）子だ。\n\na) 感心な\nb) 感動的な\nc) 完全な\nd) 感激的な", "answers": [ "感心な", "a" ] },
	{ "question": "今度の春休みは、南の島で海に（   ）美しい魚を見たりして過ごすつもりだ｡。\n\na) おりて\nb) 落ちて\nc) 下がって\nd) もぐって", "answers": [ "もぐって", "d" ] },
	{ "question": "彼の話は（   ）があって、笑わせてくれる。とても楽しい｡。\n\na) アイデア\nb) サービス\nc) ユーモア\nd) ヒント", "answers": [ "ユーモア", "c" ] },
	{ "question": "ふつうとはちがっていて変なので、笑いだしたくなるような感じ｡。\n\na) おもしろい\nb) たのしい\nc) おかしい\nd) あやしい", "answers": [ "おかしい", "c" ] },
	{ "question": "ほほえむ様子。\n\na) がっかり\nb) にっこり\nc) たっぷりと\nd) うっかり", "answers": [ "にっこり", "b" ] },
	{ "question": "ほかの人に頼んで、物などを一定の期間おいてもらう。\n\na) わたす\nb) ゆずる\nc) あたえる\nd) あずける", "answers": [ "あずける", "d" ] },
	{ "question": "はっきりわからない、変だ、本当だろうかという気持ち。\n\na) 質問\nb) 議論\nc) 疑問\nd) 問題", "answers": [ "疑問", "c" ] },
	{ "question": "生き生きとして、活動的で元気のある様子。\n\na) 活発\nb) はで\nc) しんせん\nd) ほがらか", "answers": [ "活発", "a" ] },
	{ "question": "何ヶ月も雨が降っていないので、公園の草や木は（   ）しまったものもある。\n\na) 落ちて\nb) 枯れて\nc) 切れて\nd) 抜けて", "answers": [ "枯れて", "b" ] },
	{ "question": "山田さんは職場の（   ）人間関係に疲れて、仕事をやめてしまった。\n\na) 複雑な\nb) 単純な\nc) 純粋な\nd) 残念な", "answers": [ "複雑な", "a" ] },
	{ "question": "奇妙な容器に入った液体を研究所で（   ）した結果、体には害がないものとわかった。\n\na) 分布\nb) 分析\nc) 分類\nd) 分解", "answers": [ "分析", "b" ] },
	{ "question": "父が日曜を利用して物置の小屋を作った｡（   ）にしてはよくできていると思う｡。\n\na) 専門家\nb) 素人\nc) 職人\nd) 大工", "answers": [ "素人", "b" ] },
	{ "question": "工場の建設は予定通り（   ）と進んでいる｡。\n\na) ぞくぞく\nb) ちゃくちゃく\nc) てんてん\nd) いきいき", "answers": [ "ちゃくちゃく", "b" ] },
	{ "question": "関東と関西では、ことばの（   ）が反対になるものが多い｡。\n\na) エチケット\nb) スピーチ\nc) アクセント\nd) コミュニケーション", "answers": [ "アクセント", "c" ] },
	{ "question": "この電話番号は（   ）ですから、受付を通さずに、わたしの部屋にかかります。\n\na) 直通\nb) 直接\nc) 直流\nd) 直線", "answers": [ "直通", "a" ] },
	{ "question": "お母様のご病気が一日も早くよくなることを（   ）の底から願っています｡。\n\na) 頭\nb) 胸\nc) 腹\nd) 心", "answers": [ "心", "d" ] },
	{ "question": "「あ、ユンさん。よく、いらっしゃいました。どうぞ。」「じゃ、（   ）。」\n\na) ごめんなさい\nb) おじゃましました\nc) おじゃまします\nd) おせわになりました", "answers": [ "おじゃまします", "c" ] },
	{ "question": "「この会は半年ごとに開かれます。」「（   ）、一年に二回ということですね。」\n\na) ようするに\nb) いわば\nc) いわゆる\nd) たとえば", "answers": [ "ようするに", "a" ] },
	{ "question": "目的があって、意識的にするようす。\n\na) わざと\nb) ともかく\nc) かならずしも\nd) かってに", "answers": [ "わざと", "a" ] },
	{ "question": "あらっぽいこと。\n\na) わがまま\nb) らんぼう\nc) けち\nd) いじわる", "answers": [ "らんぼう", "b" ] },
	{ "question": "あるものごとについていろいろ知ってわかっていること。\n\na) 知識\nb) 知恵\nc) 知能\nd) 知事", "answers": [ "知識", "a" ] },
	{ "question": "おどろいたとき思わず出ることば。\n\na) より\nb) さあ\nc) あっ\nd) さて", "answers": [ "あっ", "c" ] },
	{ "question": "あるものを強く引く。\n\na) 引っ越す\nb) 引っ込む\nc) 引っ掛ける\nd) 引っ張る", "answers": [ "引っ張る", "d" ] },
	{ "question": "この車は小さいけれど、エンジンの（   ）は最高ですよ｡。\n\na) 性質\nb) 性格\nc) 性能\nd) 能力", "answers": [ "性能", "c" ] },
	{ "question": "書類はかならず黒または青のペンで（   ）してください。\n\na) 筆記\nb) 記入\nc) 記録\nd) 印刷", "answers": [ "記入", "b" ] },
	{ "question": "このコンテストの優勝者には、５０万円の（   ）が用意されています｡。\n\na) 料金\nb) 給料\nc) 費用\nd) 賞金", "answers": [ "賞金", "d" ] },
	{ "question": "ホームではみな。二（   ）並んで電車を待つことになっています｡。\n\na) 列\nb) 台\nc) 回\nd) 本", "answers": [ "列", "a" ] },
	{ "question": "このベンチは（   ）をぬったばかりだから、すわると服につきますよ。\n\na) カラー\nb) プリント\nc) ペンキ\nd) ポスター", "answers": [ "ペンキ", "c" ] },
	{ "question": "ろうかで（   ）ときは大声であいさつするようにと、先輩に言われた｡。\n\na) つきあたる\nb) 横切る\nc) 通りかかる\nd) すれちがう", "answers": [ "すれちがう", "d" ] },
	{ "question": "かべから出ていたくぎにひっかかって、シャツが（   ）しまった。\n\na) こわれて\nb) やぶれて\nc) われて\nd) つぶれて", "answers": [ "やぶれて", "b" ] },
	{ "question": "その村へ行くには、（   ）山をいくつも越えていかなければなりません。\n\na) するどい\nb) はげしい\nc) けわしい\nd) あやしい", "answers": [ "けわしい", "c" ] },
	{ "question": "新聞記者をしている弟は、（   ）な生活を送っている｡。\n\na) 不自由\nb) 不規則\nc) 不思議\nd) 不満", "answers": [ "不規則", "b" ] },
	{ "question": "母は何かにつけ、すぐ妹の（   ）をもって、私の言うことはちっとも聞こうとしない｡。\n\na) 腕\nb) 首\nc) 顔\nd) 肩", "answers": [ "肩", "d" ] },
	{ "question": "今月に入ってからも、小さな地震が（   ）起きるため、住民は不安でならないそうだ。\n\na) たびたび\nb) たまたま\nc) いちいち\nd) せいぜい", "answers": [ "たびたび", "a" ] },
	{ "question": "この駐車場は市役所に来た人ならだれでも利用できます｡（   ）、時間は１時間です｡。\n\na) すると\nb) しかも\nc) ただし\nd) さて", "answers": [ "ただし", "c" ] },
	{ "question": "ご両親には、私からも（   ）よろしくとお伝えください｡。\n\na) ますます\nb) つぎつぎに\nc) くれぐれも\nd) あいかわらず", "answers": [ "くれぐれも", "c" ] },
	{ "question": "息子が（   ）オートバイを買いたいと言うので、困っている｡。\n\na) どうすれば\nb) どうして\nc) どうしたら\nd) どうしても", "answers": [ "どうしても", "d" ] },
	{ "question": "「タムさん、ずいぶん日本語がじょうずになりましたね」「いや、（   ）。まだまだです」\n\na) なるほど\nb) とんでもない\nc) しかたがない\nd) こちらこそ", "answers": [ "とんでもない", "b" ] },
	{ "question": "ものごとの大切さの程度。\n\na) 物価\nb) 値段\nc) 価格\nd) 価値", "answers": [ "価値", "d" ] },
	{ "question": "二つ以上のものをいっしょにする。\n\na) ぬる\nb) のせる\nc) まぜる\nd) とかす", "answers": [ "まぜる", "c" ] },
	{ "question": "曲が演奏される速さ。\n\na) タイム\nb) テンポ\nc) リズム\nd) メロディ", "answers": [ "テンポ", "b" ] },
	{ "question": "問題や仕事などをかたずけること。\n\na) 整理\nb) 修理\nc) 処理\nd) 管理", "answers": [ "処理", "c" ] },
	{ "question": "すべての種類の。\n\na) あらゆる\nb) いわゆる\nc) 単なる\nd) 異なる", "answers": [ "あらゆる", "a" ] },
	{ "question": "あまり心配せずに気楽にしているようす。\n\na) 短気\nb) のんき\nc) 陽気\nd) 平気", "answers": [ "のんき", "b" ] },
	{ "question": "余計なものがなく、気分がいいようす。\n\na) すっきり\nb) はっきり\nc) しっかり\nd) すっかり", "answers": [ "すっきり", "a" ] },
	{ "question": "両親の兄弟の子供。\n\na) まご\nb) そふ\nc) いとこ\nd) おい", "answers": [ "いとこ", "c" ] }
]
}
